{"id":52314,"date":"2022-12-12T17:51:28","date_gmt":"2022-12-12T15:51:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.immodurable.blog\/?page_id=52314"},"modified":"2023-10-27T16:15:30","modified_gmt":"2023-10-27T14:15:30","slug":"eco-conception","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.immodurable.blog\/eco-conception\/","title":{"rendered":"\u00c9coconception"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"52314\" class=\"elementor elementor-52314\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ea000e3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ea000e3\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;gradient&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c261221\" data-id=\"c261221\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d432a5f elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-2\" data-id=\"d432a5f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_d432a5f\" class=\"block-wrap block-overlay block-overlay-2 light-overlay-scheme p-gradient rb-columns rb-col-1 rb-tcol-2 rb-mcol-1 is-gap-custom hovering-scale ecat-bg-2 meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"57173\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/une-offre-de-jumeau-numerique-pour-les-territoires-lance-par-colas\/\" title=\"Une offre de jumeau num\u00e9rique pour les territoires lanc\u00e9 par Colas\">\r\n\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Une-offre-de-jumeau-numerique-pour-les-territoires-lance-par-Colas-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/une-offre-de-jumeau-numerique-pour-les-territoires-lance-par-colas\/\" rel=\"bookmark\">Une offre de jumeau num\u00e9rique pour les territoires lanc\u00e9 par Colas<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-04-06T12:26:14+02:00\">06\/04\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 3 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"59113\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-batiment-a-lheure-de-leconomie-circulaire\/\" title=\"Le b\u00e2timent \u00e0 l&#8217;heure de l&#8217;\u00e9conomie circulaire\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Le-batiment-a-lheure-de-leconomie-circulaire-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-batiment-a-lheure-de-leconomie-circulaire\/\" rel=\"bookmark\">Le b\u00e2timent \u00e0 l&#8217;heure de l&#8217;\u00e9conomie circulaire<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-05-31T11:28:09+02:00\">31\/05\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 5 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4de220b\" data-id=\"4de220b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1957510 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"1957510\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_1957510\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale p-center ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"61622\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-conception-bioclimatique-allier-confort-thermique-et-economies-denergie\/\" title=\"La conception bioclimatique : allier confort thermique et \u00e9conomies d&#8217;\u00e9nergie\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1124\" height=\"1590\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/p11104571561.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=1124%2C1590\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-conception-bioclimatique-allier-confort-thermique-et-economies-denergie\/\" rel=\"bookmark\">La conception bioclimatique : allier confort thermique et \u00e9conomies d&#8217;\u00e9nergie<\/a><\/h2>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-26T12:09:18+02:00\">26\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 35 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9d85ff9\" data-id=\"9d85ff9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-daf458b elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-2\" data-id=\"daf458b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_daf458b\" class=\"block-wrap block-overlay block-overlay-2 light-overlay-scheme p-gradient rb-columns rb-col-1 rb-tcol-2 rb-mcol-1 is-gap-custom hovering-scale ecat-bg-2 meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"61796\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/architecture-bioclimatique-lintegration-de-la-nature-dans-la-construction\/\" title=\"Architecture bioclimatique : l&#8217;int\u00e9gration de la nature dans la construction\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/maison-bioclimatique1747124903-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/architecture-bioclimatique-lintegration-de-la-nature-dans-la-construction\/\" rel=\"bookmark\">Architecture bioclimatique : l&#8217;int\u00e9gration de la nature dans la construction<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-26T11:05:14+02:00\">26\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 37 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"60055\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/exploration-de-nouvelles-approches-en-construction-le-projet-livmats-biomimetic-shell-fit\/\" title=\"Exploration de nouvelles approches en construction : le projet livMatS Biomimetic Shell @ FIT\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Exploration-de-nouvelles-approches-en-construction-le-projet-livMatS-Biomimetic-Shell-@-FIT-420x280.jpeg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/exploration-de-nouvelles-approches-en-construction-le-projet-livmats-biomimetic-shell-fit\/\" rel=\"bookmark\">Exploration de nouvelles approches en construction : le projet livMatS Biomimetic Shell @ FIT<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-25T15:35:01+02:00\">25\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 12 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-623d4a4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"623d4a4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-859662f\" data-id=\"859662f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-224f238 elementor-widget elementor-widget-foxiz-heading\" data-id=\"224f238\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_224f238\" class=\"block-h heading-layout-6\"><div class=\"heading-inner\"><h3 class=\"heading-title\"><a href=\"\/eco-conception\/\">Eco-conception<\/a><\/h3><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-41954b8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"41954b8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-10563de\" data-id=\"10563de\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-24e996e elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"24e996e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-toggle{text-align:left}.elementor-toggle .elementor-tab-title{font-weight:700;line-height:1;margin:0;padding:15px;border-bottom:1px solid #d5d8dc;cursor:pointer;outline:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon{display:inline-block;width:1em}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon svg{margin-inline-start:-5px;width:1em;height:1em}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon.elementor-toggle-icon-right{float:right;text-align:right}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon.elementor-toggle-icon-left{float:left;text-align:left}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon .elementor-toggle-icon-closed{display:block}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon .elementor-toggle-icon-opened{display:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active{border-bottom:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active .elementor-toggle-icon-closed{display:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active .elementor-toggle-icon-opened{display:block}.elementor-toggle .elementor-tab-content{padding:15px;border-bottom:1px solid #d5d8dc;display:none}@media (max-width:767px){.elementor-toggle .elementor-tab-title{padding:12px}.elementor-toggle .elementor-tab-content{padding:12px 10px}}.e-con-inner>.elementor-widget-toggle,.e-con>.elementor-widget-toggle{width:var(--container-widget-width);--flex-grow:var(--container-widget-flex-grow)}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-toggle\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-3871\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3871\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">L'\u00e9co-conception<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3871\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3871\">L\u2019\u00e9co-conception dans la construction est un terme utilis\u00e9 pour d\u00e9crire la conception d\u2019un b\u00e2timent en tenant compte de l\u2019environnement, de la consommation d\u2019\u00e9nergie et du co\u00fbt global de la construction. L\u2019\u00e9co-conception est un moyen de mettre en \u0153uvre la durabilit\u00e9 dans la conception d\u2019un b\u00e2timent sans ajouter de co\u00fbts ou de charges suppl\u00e9mentaires. Cette d\u00e9finition de l\u2019\u00e9co-conception dans la construction est utilis\u00e9e \u00e0 de nombreuses fins diff\u00e9rentes, du marketing aux cours de formation.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-3872\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3872\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Les avantages<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3872\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3872\">Au sens le plus simple, l\u2019\u00e9coconception permet de r\u00e9aliser des \u00e9conomies et de r\u00e9duire l\u2019impact environnemental en diminuant la consommation d\u2019\u00e9nergie, les co\u00fbts d\u2019entretien et la production de d\u00e9chets. L\u2019\u00e9co-conception cr\u00e9e \u00e9galement une image publique positive pour les constructeurs, car les pratiques durables sont adopt\u00e9es par les consommateurs. En outre, l\u2019\u00e9coconception des b\u00e2timents peut contribuer \u00e0 assurer l\u2019efficacit\u00e9 \u00e0 long terme des b\u00e2timents en cr\u00e9ant des mat\u00e9riaux et des syst\u00e8mes durables qui fonctionneront mieux au fil du temps. L\u2019autre avantage potentiel de l\u2019\u00e9coconception des b\u00e2timents est qu\u2019elle permet de g\u00e9rer l\u2019impact de la construction sur les ressources naturelles.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-3873\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3873\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">M\u00e9thodologie boulevers\u00e9e<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3873\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3873\">Le secteur de la construction est pass\u00e9 du mod\u00e8le \u00e0 forte intensit\u00e9 de main-d\u2019\u0153uvre qu\u2019il \u00e9tait \u00e0 un mod\u00e8le plus durable, fond\u00e9 sur les projets. La technologie et la main-d\u2019\u0153uvre ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9es par ce changement, de m\u00eame que la fa\u00e7on dont les projets de construction sont planifi\u00e9s et g\u00e9r\u00e9s. La m\u00e9thodologie de travail est d\u00e9sormais plus collaborative et int\u00e8gre davantage d\u2019innovations dans les mat\u00e9riaux, les m\u00e9thodes et la conception. L\u2019\u00e9co-conception est donc n\u00e9cessaire car elle permet de r\u00e9duire les \u00e9missions de CO2 et d\u2019am\u00e9liorer l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019un projet de construction.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-3874\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-3874\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Les perspectives<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-3874\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-3874\">L\u2019\u00e9co-conception contribue \u00e0 r\u00e9duire les <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/boucler-la-boucle-leconomie-circulaire-au-service-de-la-construction-durable\/\">co\u00fbts de construction<\/a> \u00e0 long terme. Les avantages environnementaux sont plus susceptibles de se manifester avec le temps, mais les co\u00fbts initiaux peuvent \u00eatre plus \u00e9lev\u00e9s en raison de l\u2019introduction de nouveaux mat\u00e9riaux et de nouvelles <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-nouvelles-technologies-de-construction-durable-et-ecologique\/\">technologies<\/a>. Les avantages tels que la r\u00e9duction de la consommation d\u2019\u00e9nergie et l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air int\u00e9rieur peuvent compenser les co\u00fbts d\u2019investissement initiaux tout au long du cycle de vie d\u2019un b\u00e2timent.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-baece28 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"baece28\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6f77464\" data-id=\"6f77464\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63383d6 elementor-widget elementor-widget-foxiz-grid-box-1\" data-id=\"63383d6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-grid-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_63383d6\" class=\"block-wrap block-grid block-grid-box-1 rb-columns rb-col-4 is-gap-10 light-scheme hovering-scale ecat-bg-1 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61899\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-role-des-technologies-numeriques-dans-lacceleration-de-la-decarbonation-des-batiments\/\" title=\"Le r\u00f4le des technologies num\u00e9riques dans l&#8217;acc\u00e9l\u00e9ration de la d\u00e9carbonation des b\u00e2timents\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"320\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/gettyimages-4923942101635791372-320x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=320%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-role-des-technologies-numeriques-dans-lacceleration-de-la-decarbonation-des-batiments\/\" rel=\"bookmark\">Le r\u00f4le des technologies num\u00e9riques dans l&#8217;acc\u00e9l\u00e9ration de la d\u00e9carbonation des b\u00e2timents<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-03-13T10:52:12+02:00\">13\/03\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 40 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61796\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/architecture-bioclimatique-lintegration-de-la-nature-dans-la-construction\/\" title=\"Architecture bioclimatique : l&#8217;int\u00e9gration de la nature dans la construction\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/maison-bioclimatique1747124903-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/architecture-bioclimatique-lintegration-de-la-nature-dans-la-construction\/\" rel=\"bookmark\">Architecture bioclimatique : l&#8217;int\u00e9gration de la nature dans la construction<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-26T11:05:14+02:00\">26\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 37 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61622\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-conception-bioclimatique-allier-confort-thermique-et-economies-denergie\/\" title=\"La conception bioclimatique : allier confort thermique et \u00e9conomies d&#8217;\u00e9nergie\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/p11104571561-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-conception-bioclimatique-allier-confort-thermique-et-economies-denergie\/\" rel=\"bookmark\">La conception bioclimatique : allier confort thermique et \u00e9conomies d&#8217;\u00e9nergie<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-26T12:09:18+02:00\">26\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 35 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"60650\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-colisee-grand-paris-un-projet-eco-responsable-privilegiant-les-materiaux-biosources\/\" title=\"Le Colis\u00e9e Grand Paris : un projet \u00e9co-responsable privil\u00e9giant les mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Le-Colisee-Grand-Paris-_-un-projet-eco-responsable-privilegiant-les-materiaux-biosources-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-colisee-grand-paris-un-projet-eco-responsable-privilegiant-les-materiaux-biosources\/\" rel=\"bookmark\">Le Colis\u00e9e Grand Paris : un projet \u00e9co-responsable privil\u00e9giant les mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-10-23T16:26:52+02:00\">23\/10\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 23 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b23024a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b23024a\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;none&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4f90e6f elementor-invisible\" data-id=\"4f90e6f\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0d8a75e elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"0d8a75e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_0d8a75e\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"60332\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-nouvelles-techniques-de-construction-eco-responsables-imposees-par-la-re2020\/\" title=\"Les nouvelles techniques de construction \u00e9co-responsables impos\u00e9es par la RE2020\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"860\" height=\"573\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Les-nouvelles-techniques-de-construction-eco-responsables-imposees-par-la-RE-2020-860x573.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=860%2C573\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-nouvelles-techniques-de-construction-eco-responsables-imposees-par-la-re2020\/\" rel=\"bookmark\">Les nouvelles techniques de construction \u00e9co-responsables impos\u00e9es par la RE2020<\/a><\/h2><p class=\"entry-summary\">La r\u00e9glementation RE 2020, entr\u00e9e en vigueur en janvier 2022, imposera aux b\u00e2timents d'\u00eatre positifs en \u00e9nergie sur leur cycle de vie, de la construction \u00e0 la d\u00e9molition. Pour atteindre&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta has-bookmark\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-09-06T11:29:20+02:00\">06\/09\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 16 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<span class=\"rb-bookmark bookmark-trigger\" data-pid=\"60332\"><\/span>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-348f98e elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-box-1\" data-id=\"348f98e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-list-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_348f98e\" class=\"block-wrap block-big block-list block-list-box-1 hovering-scale ecat-bg-1 is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"60307\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/construire-autrement-les-nouvelles-tendances-dans-le-domaine-de-la-construction\/\" title=\"Construire autrement : les nouvelles tendances dans le domaine de la construction\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Construire-autrement-_-les-nouvelles-tendances-dans-le-domaine-de-la-construction-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/construire-autrement-les-nouvelles-tendances-dans-le-domaine-de-la-construction\/\" rel=\"bookmark\">Construire autrement : les nouvelles tendances dans le domaine de la construction<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">L'objectif de cet article est de pr\u00e9senter les nouvelles tendances en mati\u00e8re de <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/politiques-construction-durable-europe\/\">construction durable<\/a> et leurs impacts sur les&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-09-04T11:53:45+02:00\">04\/09\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 11 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"60295\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/fusion-du-bim-et-du-design-parametrique-une-synergie-puissante\/\" title=\"Fusion du BIM et du design param\u00e9trique : une synergie puissante\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Fusion-du-BIM-et-du-design-parametrique-_-une-synergie-puissante-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/fusion-du-bim-et-du-design-parametrique-une-synergie-puissante\/\" rel=\"bookmark\">Fusion du BIM et du design param\u00e9trique : une synergie puissante<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">La conception param\u00e9trique est un type de conception qui utilise un syst\u00e8me de param\u00e8tres pour guider le processus de conception.&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-09-04T11:24:55+02:00\">04\/09\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 16 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"60170\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-entreprises-cles-influencant-le-marche-de-la-modelisation-des-informations-du-batiment-bim\/\" title=\"Les entreprises cl\u00e9s influen\u00e7ant le march\u00e9 de la mod\u00e9lisation des informations du b\u00e2timent (BIM)\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Les-entreprises-cles-influencant-le-marche-de-la-modelisation-des-informations-du-batiment-BIM-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-entreprises-cles-influencant-le-marche-de-la-modelisation-des-informations-du-batiment-bim\/\" rel=\"bookmark\">Les entreprises cl\u00e9s influen\u00e7ant le march\u00e9 de la mod\u00e9lisation des informations du b\u00e2timent (BIM)<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Le rapport sur le march\u00e9 de la mod\u00e9lisation des informations du b\u00e2timent (BIM) est un document qui d\u00e9crit en d\u00e9tail&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-08-28T13:47:04+02:00\">28\/08\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 20 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e394c1b elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"e394c1b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_e394c1b\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"60055\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/exploration-de-nouvelles-approches-en-construction-le-projet-livmats-biomimetic-shell-fit\/\" title=\"Exploration de nouvelles approches en construction : le projet livMatS Biomimetic Shell @ FIT\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"666\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Exploration-de-nouvelles-approches-en-construction-le-projet-livMatS-Biomimetic-Shell-@-FIT.jpeg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=666%2C1000\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/exploration-de-nouvelles-approches-en-construction-le-projet-livmats-biomimetic-shell-fit\/\" rel=\"bookmark\">Exploration de nouvelles approches en construction : le projet livMatS Biomimetic Shell @ FIT<\/a><\/h2><p class=\"entry-summary\">Le secteur du b\u00e2timent est actuellement face \u00e0 un d\u00e9fi de taille : r\u00e9duire la consommation de ressources face \u00e0 l\u2019accroissement d\u00e9mographique tout en se tournant vers des mat\u00e9riaux durables.&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta has-bookmark\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-25T15:35:01+02:00\">25\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 12 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<span class=\"rb-bookmark bookmark-trigger\" data-pid=\"60055\"><\/span>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-736c8b4 elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-box-1\" data-id=\"736c8b4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-list-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_736c8b4\" class=\"block-wrap block-big block-list block-list-box-1 hovering-scale ecat-bg-1 is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"59716\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/leco-conception-des-batiments-une-necessite-pour-reduire-les-emissions-de-carbone\/\" title=\"L&#8217;\u00e9co-conception des b\u00e2timents : une n\u00e9cessit\u00e9 pour r\u00e9duire les \u00e9missions de carbone\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Leco-conception-des-batiments-une-necessite-pour-reduire-les-emissions-de-carbone-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-23\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/rehabilitation-renovation\/\" rel=\"category\">R\u00e9habilitation &amp; R\u00e9novation<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/leco-conception-des-batiments-une-necessite-pour-reduire-les-emissions-de-carbone\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;\u00e9co-conception des b\u00e2timents : une n\u00e9cessit\u00e9 pour r\u00e9duire les \u00e9missions de carbone<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Le secteur de la construction est un gros consommateur de carbone et l\u2019\u00e9co-conception des b\u00e2timents est devenue une n\u00e9cessit\u00e9 pour&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-11T09:57:19+02:00\">11\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 17 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"59113\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-batiment-a-lheure-de-leconomie-circulaire\/\" title=\"Le b\u00e2timent \u00e0 l&#8217;heure de l&#8217;\u00e9conomie circulaire\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Le-batiment-a-lheure-de-leconomie-circulaire-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-batiment-a-lheure-de-leconomie-circulaire\/\" rel=\"bookmark\">Le b\u00e2timent \u00e0 l&#8217;heure de l&#8217;\u00e9conomie circulaire<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">L'\u00e9conomie circulaire implique diverses mesures visant \u00e0 pr\u00e9server les ressources naturelles, \u00e0 minimiser les d\u00e9chets, \u00e0 augmenter la dur\u00e9e de&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-05-31T11:28:09+02:00\">31\/05\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 5 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"57996\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-formations-dingenieur-civil-axees-sur-lecoconception\/\" title=\"Les formations d&#8217;ing\u00e9nieur civil ax\u00e9es sur l&#8217;\u00e9coconception\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Ponts-carnot-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-formations-dingenieur-civil-axees-sur-lecoconception\/\" rel=\"bookmark\">Les formations d&#8217;ing\u00e9nieur civil ax\u00e9es sur l&#8217;\u00e9coconception<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Le programme \"G\u00e9nie civil europ\u00e9en\" de l'\u00c9cole des Ponts ParisTech est en cours de r\u00e9vision pour s'aligner sur l'\u00e9volution des&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-05-03T12:17:36+02:00\">03\/05\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 4 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\t\t<div class=\"pagination-wrap pagination-loadmore\">\r\n\t\t\t<a href=\"#\" class=\"loadmore-trigger\"><span>En montrer plus...<\/span><i class=\"rb-loader\" aria-hidden=\"true\"><\/i><\/a>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-011c7d2 rb-sticky is-sidebar\" data-id=\"011c7d2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-648ad22 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-foxiz-heading\" data-id=\"648ad22\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"foxiz-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_648ad22\" class=\"block-h heading-layout-6\"><div class=\"heading-inner\"><h4 class=\"heading-title\"><span>Plus d'articles...<\/span><\/h4><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4364124 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-small-2\" data-id=\"4364124\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"foxiz-list-small-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_4364124\" class=\"block-wrap block-small block-list block-list-small-2 rb-columns rb-col-1 hovering-scale is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"57994\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-technologie-du-batiment-atteint-de-nouveaux-sommets-avec-lia-generative\/\" title=\"La technologie du b\u00e2timent atteint de nouveaux sommets avec l&#8217;IA g\u00e9n\u00e9rative\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/La-technologie-du-batiment-atteint-de-nouveaux-sommets-avec-lAI-generative.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C658&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-technologie-du-batiment-atteint-de-nouveaux-sommets-avec-lia-generative\/\" rel=\"bookmark\">La technologie du b\u00e2timent atteint de nouveaux sommets avec l&#8217;IA g\u00e9n\u00e9rative<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-05-03T11:42:32+02:00\">03\/05\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"57765\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/jumeaux-numeriques-jumeaux-pour-la-vie\/\" title=\"Jumeaux num\u00e9riques, jumeaux pour la vie !\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Jumeaux-numeriques-jumeaux-pour-la-vie-.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/jumeaux-numeriques-jumeaux-pour-la-vie\/\" rel=\"bookmark\">Jumeaux num\u00e9riques, jumeaux pour la vie !<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-04-27T10:51:43+02:00\">27\/04\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"57526\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/quelle-est-la-place-du-biomimetisme-dans-leco-conception\/\" title=\"Quelle est la place du biomim\u00e9tisme dans l&#8217;\u00e9co-conception ?\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Quelle-est-la-place-du-biomimetisme-dans-leco-conception-_.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/quelle-est-la-place-du-biomimetisme-dans-leco-conception\/\" rel=\"bookmark\">Quelle est la place du biomim\u00e9tisme dans l&#8217;\u00e9co-conception ?<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-04-18T12:21:52+02:00\">18\/04\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"57488\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-avantages-de-ecoconception\/\" title=\"Les avantages de l&#8217;\u00e9coconception\u2026\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1494\" height=\"1920\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Les-avantages-de-leco-conception\u2026.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C1504&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-avantages-de-ecoconception\/\" rel=\"bookmark\">Les avantages de l&#8217;\u00e9coconception\u2026<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-04-17T10:10:10+02:00\">17\/04\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"57442\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-smart-building-pour-construire-lavenir\/\" title=\"Le smart building pour construire l&#8217;avenir ?\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Le-smart-building-pour-construire-lavenir-.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-smart-building-pour-construire-lavenir\/\" rel=\"bookmark\">Le smart building pour construire l&#8217;avenir ?<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-04-13T11:45:44+02:00\">13\/04\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"57173\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/une-offre-de-jumeau-numerique-pour-les-territoires-lance-par-colas\/\" title=\"Une offre de jumeau num\u00e9rique pour les territoires lanc\u00e9 par Colas\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1285\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Une-offre-de-jumeau-numerique-pour-les-territoires-lance-par-Colas.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C783&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/une-offre-de-jumeau-numerique-pour-les-territoires-lance-par-colas\/\" rel=\"bookmark\">Une offre de jumeau num\u00e9rique pour les territoires lanc\u00e9 par Colas<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-04-06T12:26:14+02:00\">06\/04\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"56109\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/bim-en-france-le-troisieme-plan-defini\/\" title=\"BIM en France : le troisi\u00e8me plan d\u00e9fini\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1107\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/BIM-En-France-_-Le-Troisieme-Plan-Defini.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C675&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/bim-en-france-le-troisieme-plan-defini\/\" rel=\"bookmark\">BIM en France : le troisi\u00e8me plan d\u00e9fini<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-03-28T14:19:07+02:00\">28\/03\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>edit Eco-conceptionEco-construction Comment Power BI peut aider le secteur du BTP ? 15\/03\/2023 Lu en 7 mn edit BlogConstruction durableEco-conception Les b\u00e9n\u00e9fices du digital dans la construction 26\/11\/2022 Lu en 15 mn edit Construction durableEco-conceptionEco-construction Innover les Travaux Publics : Une N\u00e9cessit\u00e9 08\/02\/2023 Lu en 10 mn edit Eco-conception Objets BIM : la qualit\u00e9 est [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"footnotes":""},"ams_acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52314"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52314"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52314\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52314"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}