{"id":52270,"date":"2022-12-12T16:53:24","date_gmt":"2022-12-12T14:53:24","guid":{"rendered":"https:\/\/www.immodurable.blog\/?page_id=52270"},"modified":"2023-10-27T16:17:14","modified_gmt":"2023-10-27T14:17:14","slug":"energies-bas-carbone","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.immodurable.blog\/energies-bas-carbone\/","title":{"rendered":"\u00c9nergies Bas carbone"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"52270\" class=\"elementor elementor-52270\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-42cf430 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"42cf430\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;gradient&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2ff470a\" data-id=\"2ff470a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-617c8c1 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-2\" data-id=\"617c8c1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_617c8c1\" class=\"block-wrap block-overlay block-overlay-2 light-overlay-scheme p-gradient rb-columns rb-col-1 rb-tcol-2 rb-mcol-1 is-gap-custom hovering-scale ecat-bg-2 meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"59923\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-chanvre-une-solution-ecologique-pour-combattre-la-crise-climatique\/\" title=\"Le chanvre, une solution \u00e9cologique pour combattre la crise climatique\">\r\n\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Le-chanvre-une-solution-ecologique-pour-combattre-la-crise-climatique-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-21\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-renouvelables\/\" rel=\"category\">Energies renouvelables<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-chanvre-une-solution-ecologique-pour-combattre-la-crise-climatique\/\" rel=\"bookmark\">Le chanvre, une solution \u00e9cologique pour combattre la crise climatique<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-19T15:14:07+02:00\">19\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 17 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"60090\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/innovation-et-durabilite-les-jeux-olympiques-de-paris-2024\/\" title=\"Innovation et durabilit\u00e9 : les Jeux Olympiques de Paris 2024\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Innovation-et-durabilite-les-Jeux-Olympiques-de-Paris-2024-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/innovation-et-durabilite-les-jeux-olympiques-de-paris-2024\/\" rel=\"bookmark\">Innovation et durabilit\u00e9 : les Jeux Olympiques de Paris 2024<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-27T15:26:58+02:00\">27\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 14 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b9ac55e\" data-id=\"b9ac55e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d71b541 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"d71b541\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_d71b541\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale p-center ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"59308\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/comment-creer-de-la-valeur-en-decarbonisant-le-bati\/\" title=\"Comment cr\u00e9er de la valeur en d\u00e9carbonisant le b\u00e2ti\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1536\" height=\"1920\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Comment-creer-de-la-valeur-en-decarbonisant-le-bati.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=1536%2C1920\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/comment-creer-de-la-valeur-en-decarbonisant-le-bati\/\" rel=\"bookmark\">Comment cr\u00e9er de la valeur en d\u00e9carbonisant le b\u00e2ti<\/a><\/h2>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-06-20T18:00:50+02:00\">20\/06\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 14 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4198145\" data-id=\"4198145\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e96c0ef elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-2\" data-id=\"e96c0ef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_e96c0ef\" class=\"block-wrap block-overlay block-overlay-2 light-overlay-scheme p-gradient rb-columns rb-col-1 rb-tcol-2 rb-mcol-1 is-gap-custom hovering-scale ecat-bg-2 meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"61899\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-role-des-technologies-numeriques-dans-lacceleration-de-la-decarbonation-des-batiments\/\" title=\"Le r\u00f4le des technologies num\u00e9riques dans l&#8217;acc\u00e9l\u00e9ration de la d\u00e9carbonation des b\u00e2timents\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"320\" height=\"230\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/gettyimages-4923942101635791372.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=320%2C230\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-role-des-technologies-numeriques-dans-lacceleration-de-la-decarbonation-des-batiments\/\" rel=\"bookmark\">Le r\u00f4le des technologies num\u00e9riques dans l&#8217;acc\u00e9l\u00e9ration de la d\u00e9carbonation des b\u00e2timents<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-03-13T10:52:12+02:00\">13\/03\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 40 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"57238\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/un-quartier-visant-le-zero-carbone-inaugure-porte-daubervilliers\/\" title=\"Un quartier visant le z\u00e9ro carbone inaugur\u00e9 porte d&#8217;Aubervilliers\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Un-quartier-visant-le-zero-carbone-inaugure-porte-dAubervilliers-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/un-quartier-visant-le-zero-carbone-inaugure-porte-daubervilliers\/\" rel=\"bookmark\">Un quartier visant le z\u00e9ro carbone inaugur\u00e9 porte d&#8217;Aubervilliers<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-04-07T11:52:05+02:00\">07\/04\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 3 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-775d000 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"775d000\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d435e47\" data-id=\"d435e47\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b736d22 elementor-widget elementor-widget-foxiz-heading\" data-id=\"b736d22\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_b736d22\" class=\"block-h heading-layout-6\"><div class=\"heading-inner\"><h3 class=\"heading-title\"><a href=\"\/energies-bas-carbone\/\">Energies Bas carbone<\/a><\/h3><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-eb798b3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"eb798b3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7a0adaa\" data-id=\"7a0adaa\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-59efeb9 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"59efeb9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-toggle{text-align:left}.elementor-toggle .elementor-tab-title{font-weight:700;line-height:1;margin:0;padding:15px;border-bottom:1px solid #d5d8dc;cursor:pointer;outline:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon{display:inline-block;width:1em}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon svg{margin-inline-start:-5px;width:1em;height:1em}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon.elementor-toggle-icon-right{float:right;text-align:right}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon.elementor-toggle-icon-left{float:left;text-align:left}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon .elementor-toggle-icon-closed{display:block}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon .elementor-toggle-icon-opened{display:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active{border-bottom:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active .elementor-toggle-icon-closed{display:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active .elementor-toggle-icon-opened{display:block}.elementor-toggle .elementor-tab-content{padding:15px;border-bottom:1px solid #d5d8dc;display:none}@media (max-width:767px){.elementor-toggle .elementor-tab-title{padding:12px}.elementor-toggle .elementor-tab-content{padding:12px 10px}}.e-con-inner>.elementor-widget-toggle,.e-con>.elementor-widget-toggle{width:var(--container-widget-width);--flex-grow:var(--container-widget-flex-grow)}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-toggle\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-9431\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-9431\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">La construction bas carbone<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-9431\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-9431\">La construction \u00e0 faible \u00e9mission de carbone est une pratique respectueuse de l\u2019environnement consistant \u00e0 construire et \u00e0 entretenir des infrastructures telles que des b\u00e2timents, des routes et des ponts. Il s\u2019agit de r\u00e9duire l\u2019utilisation de mat\u00e9riaux qui produisent des gaz \u00e0 effet de serre lors de la production, en les rempla\u00e7ant par des ressources renouvelables ou des mat\u00e9riaux recycl\u00e9s lorsque cela est possible. Cette m\u00e9thode de construction contribue \u00e0 r\u00e9duire la pollution de l\u2019air et \u00e0 lutter contre le changement climatique en diminuant la quantit\u00e9 d\u2019\u00e9missions cr\u00e9\u00e9es par les m\u00e9thodes traditionnelles.\n\nLe concept derri\u00e8re la construction \u00e0 faible \u00e9mission de carbone est simple : remplacer les mat\u00e9riaux traditionnellement utilis\u00e9s par des mat\u00e9riaux durables dans la mesure du possible. Cependant, il y a quelques <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/defis-de-la-construction-durable\/\">d\u00e9fis<\/a> qui doivent \u00eatre surmont\u00e9s avant qu\u2019il ne puisse devenir courant. Il s\u2019agit notamment de trouver des moyens de rendre les sources renouvelables plus rentables que les sources traditionnelles, de d\u00e9velopper de nouvelles <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-nouvelles-technologies-de-construction-durable-et-ecologique\/\">technologies<\/a> pour l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les structures existantes et d\u2019identifier des sources alternatives pour les mat\u00e9riaux qui n\u2019\u00e9mettent pas de grandes quantit\u00e9s de gaz \u00e0 effet de serre lorsqu\u2019ils sont produits.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-9432\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-9432\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Les avantages<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-9432\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-9432\"><p>Les m\u00e9thodes de construction \u00e0 faible \u00e9mission de carbone pr\u00e9sentent plusieurs avantages par rapport aux pratiques de construction traditionnelles.<\/p>\n<p>L\u2019un des avantages de la construction \u00e0 faible \u00e9mission de carbone est qu\u2019elle contribue de mani\u00e8re significative \u00e0 r\u00e9duire l\u2019empreinte environnementale globale d\u2019une structure ou d\u2019un b\u00e2timent en utilisant moins de ressources lors de sa cr\u00e9ation. La construction \u00e0 faible \u00e9mission de carbone r\u00e9duit \u00e9galement le co\u00fbt de chauffage d\u2019une structure en raison de ses propri\u00e9t\u00e9s d\u2019isolation am\u00e9lior\u00e9es par rapport aux m\u00e9thodes de construction traditionnelles, ce qui la rend plus \u00e9conomique pour les propri\u00e9taires. De plus, les b\u00e2timents construits avec des mat\u00e9riaux \u00e0 faible teneur en carbone ont tendance \u00e0 avoir une dur\u00e9e de vie plus longue, n\u00e9cessitant moins d\u2019entretien au fil du temps et contribuant \u00e0 une plus grande durabilit\u00e9 \u00e0 long terme.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-9433\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-9433\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Le label BCA<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-9433\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-9433\"><p>La certification est d\u00e9cern\u00e9e par la Building and Construction Authority (BCA), qui est charg\u00e9e de promouvoir la durabilit\u00e9 dans la construction, y compris l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, la conservation des ressources et la r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre. Le BCA examine les candidatures d\u2019organisations \u00e9ligibles qui ont satisfait \u00e0 des crit\u00e8res sp\u00e9cifiques tels que l\u2019obtention d\u2019un certain nombre de points ou la d\u00e9monstration d\u2019un leadership environnemental d\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre. Ils peuvent \u00e9galement choisir de proc\u00e9der \u00e0 des \u00e9valuations suppl\u00e9mentaires de la performance des candidats par rapport aux plans qu\u2019ils ont soumis. Une fois approuv\u00e9s, les candidats re\u00e7oivent le label BBCA qui signifie leur engagement \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions de carbone dans leurs projets.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-9434\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-9434\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Les perspectives<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-9434\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-9434\"><p>La certification est d\u00e9cern\u00e9e par la Building and Construction Authority (BCA), qui est charg\u00e9e de promouvoir la durabilit\u00e9 dans la construction, y compris l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, la conservation des ressources et la r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre. Le BCA examine les candidatures d\u2019organisations \u00e9ligibles qui ont satisfait \u00e0 des crit\u00e8res sp\u00e9cifiques tels que l\u2019obtention d\u2019un certain nombre de points ou la d\u00e9monstration d\u2019un leadership environnemental d\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre. Ils peuvent \u00e9galement choisir de proc\u00e9der \u00e0 des \u00e9valuations suppl\u00e9mentaires de la performance des candidats par rapport aux plans qu\u2019ils ont soumis. Une fois approuv\u00e9s, les candidats re\u00e7oivent le label BBCA qui signifie leur engagement \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions de carbone dans leurs projets.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5a4c357 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5a4c357\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a523a1e\" data-id=\"a523a1e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0612c65 elementor-widget elementor-widget-foxiz-grid-box-1\" data-id=\"0612c65\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-grid-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_0612c65\" class=\"block-wrap block-grid block-grid-box-1 rb-columns rb-col-4 is-gap-10 light-scheme hovering-scale ecat-bg-1 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61899\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-role-des-technologies-numeriques-dans-lacceleration-de-la-decarbonation-des-batiments\/\" title=\"Le r\u00f4le des technologies num\u00e9riques dans l&#8217;acc\u00e9l\u00e9ration de la d\u00e9carbonation des b\u00e2timents\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"320\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/gettyimages-4923942101635791372-320x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=320%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-role-des-technologies-numeriques-dans-lacceleration-de-la-decarbonation-des-batiments\/\" rel=\"bookmark\">Le r\u00f4le des technologies num\u00e9riques dans l&#8217;acc\u00e9l\u00e9ration de la d\u00e9carbonation des b\u00e2timents<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-03-13T10:52:12+02:00\">13\/03\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 40 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61774\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/construction-bas-carbone-reduire-limpact-environnemental-des-batiments\/\" title=\"Construction Bas Carbone : r\u00e9duire l&#8217;impact environnemental des b\u00e2timents\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/references-energie-carbone1224109152-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/construction-bas-carbone-reduire-limpact-environnemental-des-batiments\/\" rel=\"bookmark\">Construction Bas Carbone : r\u00e9duire l&#8217;impact environnemental des b\u00e2timents<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-20T12:00:35+02:00\">20\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 38 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61698\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/efficacite-energetique-les-strategies-pour-une-consommation-moins-gourmande\/\" title=\"Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique : les strat\u00e9gies pour une consommation moins gourmande\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Efficacite-energetique-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-2488\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/faq\/\" rel=\"category\">FAQ<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/efficacite-energetique-les-strategies-pour-une-consommation-moins-gourmande\/\" rel=\"bookmark\">Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique : les strat\u00e9gies pour une consommation moins gourmande<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-05T11:20:24+02:00\">05\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 27 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61601\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-tendances-innovantes-en-2023-decarbonation-et-intelligence-artificielle\/\" title=\"Les tendances innovantes en 2023 : d\u00e9carbonation et intelligence artificielle\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Les-tendances-innovantes-dans-le-secteur-de-la-construction-en-2023-_-decarbonation-et-intelligence-artificielle-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-tendances-innovantes-en-2023-decarbonation-et-intelligence-artificielle\/\" rel=\"bookmark\">Les tendances innovantes en 2023 : d\u00e9carbonation et intelligence artificielle<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-25T10:26:25+02:00\">25\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 16 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cee176b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cee176b\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;none&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c110c18 elementor-invisible\" data-id=\"c110c18\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fdd66fe elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"fdd66fe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_fdd66fe\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"61595\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-tendances-actuelles-de-la-decarbonation-de-lindustrie-en-france\/\" title=\"Les tendances actuelles de la d\u00e9carbonation de l&#8217;industrie en France\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"850\" height=\"510\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/pts-decarboner-industrie-lourde513641191.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=850%2C510\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-21\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-renouvelables\/\" rel=\"category\">Energies renouvelables<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-tendances-actuelles-de-la-decarbonation-de-lindustrie-en-france\/\" rel=\"bookmark\">Les tendances actuelles de la d\u00e9carbonation de l&#8217;industrie en France<\/a><\/h2><p class=\"entry-summary\">La France a fix\u00e9 des objectifs ambitieux de d\u00e9carbonation de l'<a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-tendances-actuelles-de-la-decarbonation-de-lindustrie-en-france\/\">industrie<\/a> afin de lutter contre le changement climatique et de favoriser une transition vers une \u00e9conomie plus verte. Parmi ces&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta has-bookmark\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-24T11:17:39+02:00\">24\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 37 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<span class=\"rb-bookmark bookmark-trigger\" data-pid=\"61595\"><\/span>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0a372a6 elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-box-1\" data-id=\"0a372a6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-list-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_0a372a6\" class=\"block-wrap block-big block-list block-list-box-1 hovering-scale ecat-bg-1 is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61567\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/economie-circulaire-secteur-de-la-construction\/\" title=\"Comprendre les principes de l&#8217;\u00e9conomie circulaire dans le secteur de la construction\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"395\" height=\"222\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/economie-circulaire-piliers-ademe1581738616.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=395%2C222\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-21\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-renouvelables\/\" rel=\"category\">Energies renouvelables<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/economie-circulaire-secteur-de-la-construction\/\" rel=\"bookmark\">Comprendre les principes de l&#8217;\u00e9conomie circulaire dans le secteur de la construction<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Dans ce blog, nous explorerons les principes cl\u00e9s de l'\u00e9conomie circulaire dans le secteur de la construction, ainsi que ses&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-18T12:09:15+02:00\">18\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 41 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61503\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/transition-energetique-en-2024-les-nouvelles-perspectives-pour-la-construction-durable\/\" title=\"Transition \u00e9nerg\u00e9tique en 2024 : les nouvelles perspectives pour la construction durable\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Transition-energetique-en-2024-les-nouvelles-perspectives-pour-la-construction-durable3-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/transition-energetique-en-2024-les-nouvelles-perspectives-pour-la-construction-durable\/\" rel=\"bookmark\">Transition \u00e9nerg\u00e9tique en 2024 : les nouvelles perspectives pour la construction durable<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">ienvenue dans cet article sur la <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/transition-energetique-en-2024-les-nouvelles-perspectives-pour-la-construction-durable\/\">transition \u00e9nerg\u00e9tique<\/a> en 2024 et ses nouvelles perspectives pour la construction durable. Dans cette&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-03T14:41:17+02:00\">03\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 46 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61294\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/empreinte-carbone-construction-europe\/\" title=\"L&#8217;empreinte carbone de la construction en Europe : une analyse comparative\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Lempreinte-carbone-de-la-construction-en-Europe3-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-21\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-renouvelables\/\" rel=\"category\">Energies renouvelables<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/empreinte-carbone-construction-europe\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;empreinte carbone de la construction en Europe : une analyse comparative<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Le but de cet article est d'explorer les avantages et les d\u00e9fis de l'utilisation des <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/energies-renouvelables-construction-durable\/\">\u00e9nergies renouvelables<\/a> dans la construction&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-12-07T14:37:38+02:00\">07\/12\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 29 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bb85409 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"bb85409\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_bb85409\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"61282\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/empreinte-carbone-reduite-materiaux-biosources\/\" title=\"L&#8217;empreinte carbone r\u00e9duite de la construction en bois et mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"860\" height=\"561\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Lempreinte-carbone-reduite-de-la-construction-en-bois-et-materiaux-biosources2-860x561.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=860%2C561\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/empreinte-carbone-reduite-materiaux-biosources\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;empreinte carbone r\u00e9duite de la construction en bois et mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s<\/a><\/h2><p class=\"entry-summary\">Nous allons explorer les avantages environnementaux de la construction en bois et en mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s, en mettant particuli\u00e8rement l'accent sur leur <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/empreinte-carbone-europe\/\">empreinte carbone<\/a> r\u00e9duite. Nous allons \u00e9galement examiner leur capacit\u00e9&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta has-bookmark\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-12-06T12:21:37+02:00\">06\/12\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 22 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<span class=\"rb-bookmark bookmark-trigger\" data-pid=\"61282\"><\/span>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bfe9fe1 elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-box-1\" data-id=\"bfe9fe1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-list-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_bfe9fe1\" class=\"block-wrap block-big block-list block-list-box-1 hovering-scale ecat-bg-1 is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"60199\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/normes-et-certifications-du-beton-bas-carbone-en-europe-evaluation-de-la-performance-environnementale-des-batiments\/\" title=\"Normes et certifications du b\u00e9ton Bas Carbone en Europe : \u00e9valuation de la performance environnementale des b\u00e2timents\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Normes-et-certifications-du-beton-Bas-Carbone-en-Europe-_-evaluation-de-la-performance-environnementale-des-batiments-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/normes-et-certifications-du-beton-bas-carbone-en-europe-evaluation-de-la-performance-environnementale-des-batiments\/\" rel=\"bookmark\">Normes et certifications du b\u00e9ton Bas Carbone en Europe : \u00e9valuation de la performance environnementale des b\u00e2timents<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Pour \u00e9valuer la performance environnementale des b\u00e2timents construits avec du b\u00e9ton bas carbone, de nombreux pays en Europe ont mis&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-10-24T09:33:52+02:00\">24\/10\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 14 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"60441\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-nouvelle-norme-pour-le-beton-a-faible-teneur-en-carbone-se-prepare-pour-une-publication-en-2024\/\" title=\"La nouvelle norme pour le b\u00e9ton \u00e0 faible teneur en carbone se pr\u00e9pare pour une publication en 2024\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/La-nouvelle-norme-pour-le-beton-a-faible-teneur-en-carbone-se-prepare-pour-une-publication-en-2024-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-nouvelle-norme-pour-le-beton-a-faible-teneur-en-carbone-se-prepare-pour-une-publication-en-2024\/\" rel=\"bookmark\">La nouvelle norme pour le b\u00e9ton \u00e0 faible teneur en carbone se pr\u00e9pare pour une publication en 2024<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">La nouvelle norme propos\u00e9e par la SNBPE devrait apporter une d\u00e9finition et un cadre r\u00e9glementaire \u00e0 ce type de mat\u00e9riau&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-09-21T12:01:29+02:00\">21\/09\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 14 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"60406\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/propositions-pour-la-prochaine-strategie-energie-climat-francaise-les-principales-conclusions\/\" title=\"Propositions pour la prochaine strat\u00e9gie \u00c9nergie-Climat fran\u00e7aise : les principales conclusions\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Propositions-pour-la-prochaine-strategie-Energie-Climat-francaise-_-les-principales-conclusions-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-23\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/rehabilitation-renovation\/\" rel=\"category\">R\u00e9habilitation &amp; R\u00e9novation<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/propositions-pour-la-prochaine-strategie-energie-climat-francaise-les-principales-conclusions\/\" rel=\"bookmark\">Propositions pour la prochaine strat\u00e9gie \u00c9nergie-Climat fran\u00e7aise : les principales conclusions<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Le but de cet article sera de fournir un aper\u00e7u de la strat\u00e9gie fran\u00e7aise \u00c9nergie-Climat, ainsi que de discuter en&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-09-15T11:52:02+02:00\">15\/09\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 20 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\t\t<div class=\"pagination-wrap pagination-loadmore\">\r\n\t\t\t<a href=\"#\" class=\"loadmore-trigger\"><span>En montrer plus...<\/span><i class=\"rb-loader\" aria-hidden=\"true\"><\/i><\/a>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6ea996d rb-sticky is-sidebar\" data-id=\"6ea996d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fcbbc85 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-foxiz-heading\" data-id=\"fcbbc85\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"foxiz-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_fcbbc85\" class=\"block-h heading-layout-6\"><div class=\"heading-inner\"><h4 class=\"heading-title\"><span>Plus d'articles...<\/span><\/h4><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f004e2c elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-small-2\" data-id=\"f004e2c\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"foxiz-list-small-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_f004e2c\" class=\"block-wrap block-small block-list block-list-small-2 rb-columns rb-col-1 hovering-scale is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"61127\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/techniques-de-recyclage-du-beton-impact-sur-la-qualite-du-materiau-recycle\/\" title=\"Techniques de recyclage du b\u00e9ton : impact sur la qualit\u00e9 du mat\u00e9riau recycl\u00e9\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Techniques-de-recyclage-du-beton-_-impact-sur-la-qualite-du-materiau-recycle.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/techniques-de-recyclage-du-beton-impact-sur-la-qualite-du-materiau-recycle\/\" rel=\"bookmark\">Techniques de recyclage du b\u00e9ton : impact sur la qualit\u00e9 du mat\u00e9riau recycl\u00e9<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-24T10:23:35+02:00\">24\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60950\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/empreinte-carbone-europe\/\" title=\"Comparaison de l&#8217;empreinte carbone de la construction entre les pays europ\u00e9ens : qui a la meilleure performance environnementale ?\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1067\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Comparaison-de-lempreinte-carbone-de-la-construction-entre-les-pays-europeens-Quels-pays-ont-la-meilleure-performance-environnementale-.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C650&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/empreinte-carbone-europe\/\" rel=\"bookmark\">Comparaison de l&#8217;empreinte carbone de la construction entre les pays europ\u00e9ens : qui a la meilleure performance environnementale ?<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-17T11:15:05+02:00\">17\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60850\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/efficacite-energetique\/\" title=\"L&#8217;efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les b\u00e2timents : les meilleures pratiques\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1238\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Lefficacite-energetique-dans-les-batiments-Les-meilleures-pratiques.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C754&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/efficacite-energetique\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les b\u00e2timents : les meilleures pratiques<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-11T12:31:14+02:00\">11\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60199\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/normes-et-certifications-du-beton-bas-carbone-en-europe-evaluation-de-la-performance-environnementale-des-batiments\/\" title=\"Normes et certifications du b\u00e9ton Bas Carbone en Europe : \u00e9valuation de la performance environnementale des b\u00e2timents\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1920\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Normes-et-certifications-du-beton-Bas-Carbone-en-Europe-_-evaluation-de-la-performance-environnementale-des-batiments.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C1170&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/normes-et-certifications-du-beton-bas-carbone-en-europe-evaluation-de-la-performance-environnementale-des-batiments\/\" rel=\"bookmark\">Normes et certifications du b\u00e9ton Bas Carbone en Europe : \u00e9valuation de la performance environnementale des b\u00e2timents<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-10-24T09:33:52+02:00\">24\/10\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60441\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-nouvelle-norme-pour-le-beton-a-faible-teneur-en-carbone-se-prepare-pour-une-publication-en-2024\/\" title=\"La nouvelle norme pour le b\u00e9ton \u00e0 faible teneur en carbone se pr\u00e9pare pour une publication en 2024\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/La-nouvelle-norme-pour-le-beton-a-faible-teneur-en-carbone-se-prepare-pour-une-publication-en-2024.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-nouvelle-norme-pour-le-beton-a-faible-teneur-en-carbone-se-prepare-pour-une-publication-en-2024\/\" rel=\"bookmark\">La nouvelle norme pour le b\u00e9ton \u00e0 faible teneur en carbone se pr\u00e9pare pour une publication en 2024<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-09-21T12:01:29+02:00\">21\/09\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60406\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/propositions-pour-la-prochaine-strategie-energie-climat-francaise-les-principales-conclusions\/\" title=\"Propositions pour la prochaine strat\u00e9gie \u00c9nergie-Climat fran\u00e7aise : les principales conclusions\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1280\" height=\"1920\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Propositions-pour-la-prochaine-strategie-Energie-Climat-francaise-_-les-principales-conclusions.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C1755&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/propositions-pour-la-prochaine-strategie-energie-climat-francaise-les-principales-conclusions\/\" rel=\"bookmark\">Propositions pour la prochaine strat\u00e9gie \u00c9nergie-Climat fran\u00e7aise : les principales conclusions<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-09-15T11:52:02+02:00\">15\/09\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60343\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-systeme-dechanges-de-quotas-demission-de-lunion-europeenne-seqe-ue-explique\/\" title=\"Le syst\u00e8me d&#8217;\u00e9changes de quotas d&#8217;\u00e9mission de l&#8217;Union Europ\u00e9enne (SEQE-UE) expliqu\u00e9\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Le-systeme-dechanges-de-quotas-demission-de-lUnion-Europeenne-SEQE-UE-explique.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-systeme-dechanges-de-quotas-demission-de-lunion-europeenne-seqe-ue-explique\/\" rel=\"bookmark\">Le syst\u00e8me d&#8217;\u00e9changes de quotas d&#8217;\u00e9mission de l&#8217;Union Europ\u00e9enne (SEQE-UE) expliqu\u00e9<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-09-07T10:57:37+02:00\">07\/09\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>edit Construction hors-siteEnergies bas-carbone TH renforce sa strat\u00e9gie bas carbone de ses habitats modulaires 26\/05\/2023 Lu en 5 mn edit Energies bas-carbone Un ciment bas carbone \u00e0 partir d&#8217;un nouvel agr\u00e9gat 10\/04\/2023 Lu en 2 mn edit Energies bas-carbone Quelles normes environnementales pour la r\u00e9industrialisation ? 14\/06\/2023 Lu en 5 mn edit Energies bas-carbone Stockage [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"footnotes":""},"ams_acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52270"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52270"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52270\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52270"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}