{"id":52343,"date":"2022-12-12T18:50:27","date_gmt":"2022-12-12T16:50:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.immodurable.blog\/?page_id=52343"},"modified":"2023-10-27T16:14:54","modified_gmt":"2023-10-27T14:14:54","slug":"construction-durable","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.immodurable.blog\/construction-durable\/","title":{"rendered":"Construction durable"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"52343\" class=\"elementor elementor-52343\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5744a11 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5744a11\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;gradient&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7fedcd2\" data-id=\"7fedcd2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-88dd674 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-2\" data-id=\"88dd674\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_88dd674\" class=\"block-wrap block-overlay block-overlay-2 light-overlay-scheme p-gradient rb-columns rb-col-1 rb-tcol-2 rb-mcol-1 is-gap-custom hovering-scale ecat-bg-2 meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"58032\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-bonus-de-constructibilite\/\" title=\"Le bonus de constructibilit\u00e9\">\r\n\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Le-bonus-de-constructibilite-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-bonus-de-constructibilite\/\" rel=\"bookmark\">Le bonus de constructibilit\u00e9<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-05-03T15:08:49+02:00\">03\/05\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 5 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"57600\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/une-imprimante-bim-revolutionne-la-construction-en-wallonie\/\" title=\"Une imprimante BIM r\u00e9volutionne la construction en Wallonie\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/5223359-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/une-imprimante-bim-revolutionne-la-construction-en-wallonie\/\" rel=\"bookmark\">Une imprimante BIM r\u00e9volutionne la construction en Wallonie<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-04-20T10:59:28+02:00\">20\/04\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 4 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f244940\" data-id=\"f244940\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1f9ec8c elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"1f9ec8c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_1f9ec8c\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale p-center ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"57818\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-construction-durable-se-joue-aussi-au-stade-de-france\/\" title=\"La construction durable se joue aussi au Stade de France !\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1184\" height=\"708\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/satde-de-france.jpeg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=1184%2C708\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-construction-durable-se-joue-aussi-au-stade-de-france\/\" rel=\"bookmark\">La construction durable se joue aussi au Stade de France !<\/a><\/h2>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-04-26T12:00:57+02:00\">26\/04\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 5 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a499fa9\" data-id=\"a499fa9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c53fa6 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-2\" data-id=\"8c53fa6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_8c53fa6\" class=\"block-wrap block-overlay block-overlay-2 light-overlay-scheme p-gradient rb-columns rb-col-1 rb-tcol-2 rb-mcol-1 is-gap-custom hovering-scale ecat-bg-2 meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"60295\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/fusion-du-bim-et-du-design-parametrique-une-synergie-puissante\/\" title=\"Fusion du BIM et du design param\u00e9trique : une synergie puissante\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Fusion-du-BIM-et-du-design-parametrique-_-une-synergie-puissante-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/fusion-du-bim-et-du-design-parametrique-une-synergie-puissante\/\" rel=\"bookmark\">Fusion du BIM et du design param\u00e9trique : une synergie puissante<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-09-04T11:24:55+02:00\">04\/09\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 16 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"57994\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-technologie-du-batiment-atteint-de-nouveaux-sommets-avec-lia-generative\/\" title=\"La technologie du b\u00e2timent atteint de nouveaux sommets avec l&#8217;IA g\u00e9n\u00e9rative\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/La-technologie-du-batiment-atteint-de-nouveaux-sommets-avec-lAI-generative-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-technologie-du-batiment-atteint-de-nouveaux-sommets-avec-lia-generative\/\" rel=\"bookmark\">La technologie du b\u00e2timent atteint de nouveaux sommets avec l&#8217;IA g\u00e9n\u00e9rative<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-05-03T11:42:32+02:00\">03\/05\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 6 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-39ccf23 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"39ccf23\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2ec586f\" data-id=\"2ec586f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dc6ef4d elementor-widget elementor-widget-foxiz-heading\" data-id=\"dc6ef4d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_dc6ef4d\" class=\"block-h heading-layout-6\"><div class=\"heading-inner\"><h3 class=\"heading-title\"><a href=\"\/construction-durable\/\">Construction durable<\/a><\/h3><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-41be64c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"41be64c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2a5d7a9\" data-id=\"2a5d7a9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-343b26b elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"343b26b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-toggle{text-align:left}.elementor-toggle .elementor-tab-title{font-weight:700;line-height:1;margin:0;padding:15px;border-bottom:1px solid #d5d8dc;cursor:pointer;outline:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon{display:inline-block;width:1em}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon svg{margin-inline-start:-5px;width:1em;height:1em}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon.elementor-toggle-icon-right{float:right;text-align:right}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon.elementor-toggle-icon-left{float:left;text-align:left}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon .elementor-toggle-icon-closed{display:block}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon .elementor-toggle-icon-opened{display:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active{border-bottom:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active .elementor-toggle-icon-closed{display:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active .elementor-toggle-icon-opened{display:block}.elementor-toggle .elementor-tab-content{padding:15px;border-bottom:1px solid #d5d8dc;display:none}@media (max-width:767px){.elementor-toggle .elementor-tab-title{padding:12px}.elementor-toggle .elementor-tab-content{padding:12px 10px}}.e-con-inner>.elementor-widget-toggle,.e-con>.elementor-widget-toggle{width:var(--container-widget-width);--flex-grow:var(--container-widget-flex-grow)}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-toggle\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-5471\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-5471\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">La construction durable<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-5471\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-5471\">L\u2019un des principaux avantages de la construction durable est la r\u00e9duction de l\u2019empreinte carbone. Le processus de construction durable prend du temps et n\u00e9cessite beaucoup de planification, ce qui signifie qu\u2019il peut \u00eatre co\u00fbteux. Mais ces co\u00fbts sont compens\u00e9s par la r\u00e9duction de la d\u00e9pendance aux <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/materiaux-ecologiques\/\">ressources naturelles<\/a> et la diminution du risque de dommages environnementaux. La construction durable a \u00e9galement le potentiel de cr\u00e9er des emplois dans des zones o\u00f9 le taux de ch\u00f4mage est \u00e9lev\u00e9, notamment dans les domaines de la construction, de l\u2019entretien et de la r\u00e9novation de b\u00e2timents. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 que les b\u00e2timents durables ont une meilleure <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/efficacite-energetique\/\">efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique<\/a> que les b\u00e2timents standard, ce qui signifie qu\u2019ils n\u2019ont pas besoin de recourir \u00e0 de grandes quantit\u00e9s d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 pour fonctionner. Ils ne d\u00e9gagent pas non plus un exc\u00e8s de chaleur ou d\u2019humidit\u00e9 qui pourrait nuire \u00e0 la qualit\u00e9 de l\u2019air \u00e0 proximit\u00e9 ou provoquer un r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te. Cette combinaison r\u00e9duit la quantit\u00e9 d\u2019\u00e9missions de carbone rejet\u00e9es dans l\u2019atmosph\u00e8re, ce qui vous permet de renforcer la durabilit\u00e9 environnementale de votre entreprise tout en r\u00e9alisant des \u00e9conomies !<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-5472\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-5472\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Les avantages<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-5472\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-5472\"><p>La construction durable pr\u00e9sente de nombreux avantages, notamment la r\u00e9duction des d\u00e9chets et de la consommation de ressources. De nombreuses entreprises qui respectent cette norme produisent moins de d\u00e9chets que les m\u00e9thodes de construction traditionnelles. Sans l\u2019utilisation de produits chimiques agressifs dans les <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-dernieres-tendances-des-materiaux-de-construction-durable\/\">mat\u00e9riaux<\/a> de construction, moins de ressources sont n\u00e9cessaires pour cr\u00e9er un b\u00e2timent. Cela permet une plus grande durabilit\u00e9 et flexibilit\u00e9 tout au long du cycle de vie d\u2019un b\u00e2timent. Le respect de l\u2019environnement et des personnes qui y travaillent est un autre avantage de la construction durable. Elle vise \u00e0 cr\u00e9er des b\u00e2timents sains et efficaces sans nuire aux personnes ou \u00e0 la nature de quelque mani\u00e8re que ce soit. La r\u00e9duction des risques environnementaux est un avantage majeur de la construction durable.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-5473\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-5473\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Les d\u00e9fis<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-5473\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-5473\">La construction durable exige un changement de mentalit\u00e9 et de culture, car il s\u2019agit d\u2019un changement de paradigme majeur par rapport aux pratiques traditionnelles. <\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-5474\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-5474\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Les perspectives<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-5474\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-5474\">Il existe de nombreuses fa\u00e7ons de mettre en \u0153uvre la construction durable dans votre projet, mais voici quelques-unes des m\u00e9thodes les plus couramment utilis\u00e9es :  Minimiser les d\u00e9chets en recyclant ou en r\u00e9utilisant tout ce qui est possible. R\u00e9duire la consommation d\u2019\u00e9nergie gr\u00e2ce \u00e0 des syst\u00e8mes d\u2019\u00e9clairage, de <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-role-des-technologies-numeriques-dans-lacceleration-de-la-decarbonation-des-batiments\/\">chauffage<\/a> et de refroidissement efficaces. Envisager la mise en place de toits verts, de syst\u00e8mes de collecte des eaux de pluie et d\u2019autres techniques de gestion des eaux pluviales. Utiliser des b\u00e2timents pr\u00e9fabriqu\u00e9s pour acc\u00e9l\u00e9rer les d\u00e9lais. Utiliser des produits \u00e0 faible \u00e9nergie intrins\u00e8que, tels que les mat\u00e9riaux \u00e0 base de bois.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0d35f7f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0d35f7f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-cd632fc\" data-id=\"cd632fc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9c77d23 elementor-widget elementor-widget-foxiz-grid-box-1\" data-id=\"9c77d23\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-grid-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_9c77d23\" class=\"block-wrap block-grid block-grid-box-1 rb-columns rb-col-4 is-gap-10 light-scheme hovering-scale ecat-bg-1 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61893\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-mecanismes-financiers-pour-la-transition-verte-en-construction-tout-ce-que-vous-devez-savoir\/\" title=\"Les m\u00e9canismes financiers pour la transition verte en construction : tout ce que vous devez savoir\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Les-mecanismes-financiers-pour-la-transition-verte-en-construction-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-mecanismes-financiers-pour-la-transition-verte-en-construction-tout-ce-que-vous-devez-savoir\/\" rel=\"bookmark\">Les m\u00e9canismes financiers pour la transition verte en construction : tout ce que vous devez savoir<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-03-12T12:07:53+02:00\">12\/03\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 33 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61886\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/amenagement-paysager-durable-creer-un-espace-vert-respectueux-de-lenvironnement\/\" title=\"Am\u00e9nagement paysager durable : cr\u00e9er un espace vert respectueux de l&#8217;environnement\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/viser-le-developpement-durable-est-un-atout-majeur-dans-la-philosophie-de-lelievre-paysagiste-35-330x220.jpeg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/amenagement-paysager-durable-creer-un-espace-vert-respectueux-de-lenvironnement\/\" rel=\"bookmark\">Am\u00e9nagement paysager durable : cr\u00e9er un espace vert respectueux de l&#8217;environnement<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-03-08T13:41:16+02:00\">08\/03\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 30 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61879\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/certifications-hqe-leed-breeam-quels-impacts-pour-la-construction-durable\/\" title=\"Certifications HQE, LEED, BREEAM : quels impacts pour la construction durable ?\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/breeam-1280x720942974613-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/certifications-hqe-leed-breeam-quels-impacts-pour-la-construction-durable\/\" rel=\"bookmark\">Certifications HQE, LEED, BREEAM : quels impacts pour la construction durable ?<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-03-07T14:29:16+02:00\">07\/03\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 39 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61872\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/isolation-thermique-les-materiaux-et-les-techniques-pour-une-maison-chaleureuse\/\" title=\"Isolation thermique : les mat\u00e9riaux et les techniques pour une maison chaleureuse\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/isolation-thermique1185016948-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-23\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/rehabilitation-renovation\/\" rel=\"category\">R\u00e9habilitation &amp; R\u00e9novation<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/isolation-thermique-les-materiaux-et-les-techniques-pour-une-maison-chaleureuse\/\" rel=\"bookmark\">Isolation thermique : les mat\u00e9riaux et les techniques pour une maison chaleureuse<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-03-05T11:26:59+02:00\">05\/03\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 37 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-43c13c0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"43c13c0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;none&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-top-column elementor-element elementor-element-63526bd elementor-invisible\" data-id=\"63526bd\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-803e45b elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"803e45b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_803e45b\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"61863\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/avantages-de-la-construction-prefabriquee-pour-le-developpement-durable\/\" title=\"Avantages de la construction pr\u00e9fabriqu\u00e9e pour le d\u00e9veloppement durable\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"860\" height=\"581\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/zm10friesenberg-holzmodul-platzierung-modulbau-holzbau-blumer-lehmann606907518-860x581.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=860%2C581\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/avantages-de-la-construction-prefabriquee-pour-le-developpement-durable\/\" rel=\"bookmark\">Avantages de la construction pr\u00e9fabriqu\u00e9e pour le d\u00e9veloppement durable<\/a><\/h2><p class=\"entry-summary\">Dans le domaine de la construction, les m\u00e9thodes pr\u00e9fabriqu\u00e9es offrent de nombreux avantages en termes de d\u00e9veloppement durable. En optant pour la construction pr\u00e9fabriqu\u00e9e, vous contribuez \u00e0 la r\u00e9duction des&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta has-bookmark\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-03-05T11:18:25+02:00\">05\/03\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 31 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<span class=\"rb-bookmark bookmark-trigger\" data-pid=\"61863\"><\/span>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c7331ef elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-box-1\" data-id=\"c7331ef\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-list-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_c7331ef\" class=\"block-wrap block-big block-list block-list-box-1 hovering-scale ecat-bg-1 is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61833\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-incitations-gouvernementales-pour-une-construction-durable-comment-ca-marche\/\" title=\"Les incitations gouvernementales pour une construction durable : comment \u00e7a marche ?\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/20124_aide a la relance de la construction durable - infog1377409786-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-19\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/secteur-public\/\" rel=\"category\">Secteur public<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-incitations-gouvernementales-pour-une-construction-durable-comment-ca-marche\/\" rel=\"bookmark\">Les incitations gouvernementales pour une construction durable : comment \u00e7a marche ?<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Les incitations gouvernementales pour une construction durable peuvent jouer un r\u00f4le essentiel dans la promotion et l'encouragement des pratiques respectueuses&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-28T10:43:45+02:00\">28\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 37 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61804\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/renovation-energetique-donner-une-seconde-vie-aux-batiments-anciens\/\" title=\"R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique : donner une seconde vie aux b\u00e2timents anciens\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/echafaudages572436605-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-23\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/rehabilitation-renovation\/\" rel=\"category\">R\u00e9habilitation &amp; R\u00e9novation<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/renovation-energetique-donner-une-seconde-vie-aux-batiments-anciens\/\" rel=\"bookmark\">R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique : donner une seconde vie aux b\u00e2timents anciens<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Lorsque vous entreprenez la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timents anciens, vous pouvez profiter de plusieurs avantages notables.<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-27T10:37:28+02:00\">27\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 38 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61796\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/architecture-bioclimatique-lintegration-de-la-nature-dans-la-construction\/\" title=\"Architecture bioclimatique : l&#8217;int\u00e9gration de la nature dans la construction\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/maison-bioclimatique1747124903-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/architecture-bioclimatique-lintegration-de-la-nature-dans-la-construction\/\" rel=\"bookmark\">Architecture bioclimatique : l&#8217;int\u00e9gration de la nature dans la construction<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">L\u2019architecture bioclimatique se d\u00e9marque par son approche innovante et respectueuse de l'<a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/batiments-verts\/\">environnement<\/a> dans la construction des b\u00e2timents. Elle vise \u00e0&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-26T11:05:14+02:00\">26\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 37 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7f51607 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"7f51607\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_7f51607\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"61793\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/gestion-de-leau-les-solutions-pour-une-utilisation-responsable\/\" title=\"Gestion de l&#8217;eau : les solutions pour une utilisation responsable\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"860\" height=\"986\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/infographie cpl eau v31750603465-860x986.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=860%2C986\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/gestion-de-leau-les-solutions-pour-une-utilisation-responsable\/\" rel=\"bookmark\">Gestion de l&#8217;eau : les solutions pour une utilisation responsable<\/a><\/h2><p class=\"entry-summary\">La collecte des eaux de pluie pr\u00e9sente de nombreux avantages tant sur le plan environnemental que sur le plan \u00e9conomique.<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta has-bookmark\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-23T10:03:07+02:00\">23\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 39 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<span class=\"rb-bookmark bookmark-trigger\" data-pid=\"61793\"><\/span>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-074a1f7 elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-box-1\" data-id=\"074a1f7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-list-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_074a1f7\" class=\"block-wrap block-big block-list block-list-box-1 hovering-scale ecat-bg-1 is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61780\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/limpact-du-prefabrique-sur-les-delais-de-construction\/\" title=\"L&#8217;impact du pr\u00e9fabriqu\u00e9 sur les d\u00e9lais de construction\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/63428-quels-sont-les-avantages-de-la-construction-modulaire2010090995-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/limpact-du-prefabrique-sur-les-delais-de-construction\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;impact du pr\u00e9fabriqu\u00e9 sur les d\u00e9lais de construction<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">L'impact des constructions pr\u00e9fabriqu\u00e9es sur les d\u00e9lais de construction est ind\u00e9niable. En effet, ces m\u00e9thodes de construction offrent de nombreux&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-22T11:22:35+02:00\">22\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 36 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61774\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/construction-bas-carbone-reduire-limpact-environnemental-des-batiments\/\" title=\"Construction Bas Carbone : r\u00e9duire l&#8217;impact environnemental des b\u00e2timents\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/references-energie-carbone1224109152-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/construction-bas-carbone-reduire-limpact-environnemental-des-batiments\/\" rel=\"bookmark\">Construction Bas Carbone : r\u00e9duire l&#8217;impact environnemental des b\u00e2timents<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Le concept de Bas Carbone en construction concerne la r\u00e9duction de l'<a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/empreinte-carbone-europe\/\">empreinte carbone<\/a> des b\u00e2timents tout au long de leur&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-20T12:00:35+02:00\">20\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 38 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61767\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/etudes-de-cas-les-projets-de-construction-durable-reussis-dans-le-secteur-public\/\" title=\"\u00c9tudes de cas : les projets de construction durable r\u00e9ussis dans le secteur public\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/ecocampus_provence1625019942-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-19\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/secteur-public\/\" rel=\"category\">Secteur public<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/etudes-de-cas-les-projets-de-construction-durable-reussis-dans-le-secteur-public\/\" rel=\"bookmark\">\u00c9tudes de cas : les projets de construction durable r\u00e9ussis dans le secteur public<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Dans cet article, nous allons explorer des \u00e9tudes de cas de projets de construction durable r\u00e9ussis dans le secteur public.&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-19T12:39:30+02:00\">19\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 35 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\t\t<div class=\"pagination-wrap pagination-loadmore\">\r\n\t\t\t<a href=\"#\" class=\"loadmore-trigger\"><span>En montrer plus...<\/span><i class=\"rb-loader\" aria-hidden=\"true\"><\/i><\/a>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f758e51 rb-sticky is-sidebar\" data-id=\"f758e51\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-51c2888 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-foxiz-heading\" data-id=\"51c2888\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"foxiz-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_51c2888\" class=\"block-h heading-layout-6\"><div class=\"heading-inner\"><h4 class=\"heading-title\"><span>Plus d'articles...<\/span><\/h4><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-44f939e elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-small-2\" data-id=\"44f939e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"foxiz-list-small-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_44f939e\" class=\"block-wrap block-small block-list block-list-small-2 rb-columns rb-col-1 hovering-scale is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"61764\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/construire-durable-en-arctique-et-dans-les-deserts-defis-et-solutions-innovantes\/\" title=\"Construire durable en Arctique et dans les d\u00e9serts : d\u00e9fis et solutions innovantes\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"597\" height=\"819\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2067356694.jpg?strip=all&lossy=1&resize=597%2C819&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/construire-durable-en-arctique-et-dans-les-deserts-defis-et-solutions-innovantes\/\" rel=\"bookmark\">Construire durable en Arctique et dans les d\u00e9serts : d\u00e9fis et solutions innovantes<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-16T13:51:37+02:00\">16\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"61754\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/toitures-vegetalisees-les-avantages-pour-lenvironnement-et-lisolation\/\" title=\"Toitures v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es : les avantages pour l&#8217;environnement et l&#8217;Isolation\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"980\" height=\"400\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/beauzelle-banner3_5dd69de0642872099365884.jpg?strip=all&lossy=1&resize=980%2C400&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/toitures-vegetalisees-les-avantages-pour-lenvironnement-et-lisolation\/\" rel=\"bookmark\">Toitures v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es : les avantages pour l&#8217;environnement et l&#8217;Isolation<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-15T12:52:21+02:00\">15\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"61751\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/batiments-ecologiques-les-solutions-pour-un-avenir-durable\/\" title=\"B\u00e2timents \u00e9cologiques : les solutions pour un avenir durable\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"971\" height=\"593\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/green-building-rentabilite-retour-sur-investissement-863831089.jpg?strip=all&lossy=1&resize=971%2C593&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/batiments-ecologiques-les-solutions-pour-un-avenir-durable\/\" rel=\"bookmark\">B\u00e2timents \u00e9cologiques : les solutions pour un avenir durable<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-14T11:33:28+02:00\">14\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"61744\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-innovations-technologiques-dans-la-construction-en-bois-comment-leurope-mene-le-changement\/\" title=\"Les innovations technologiques dans la construction en bois : comment l&#8217;Europe m\u00e8ne le changement\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1600\" height=\"900\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/anders-vestergaard-jensen-ajppw53v62i-unsplash_sitecore1096873618.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C658&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-innovations-technologiques-dans-la-construction-en-bois-comment-leurope-mene-le-changement\/\" rel=\"bookmark\">Les innovations technologiques dans la construction en bois : comment l&#8217;Europe m\u00e8ne le changement<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-13T13:13:41+02:00\">13\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"61723\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-enjeux-de-lurbanisme-durable-repenser-la-ville-de-demain\/\" title=\"Les enjeux de l&#8217;urbanisme durable : repenser la ville de demain\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/ville-demain.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-enjeux-de-lurbanisme-durable-repenser-la-ville-de-demain\/\" rel=\"bookmark\">Les enjeux de l&#8217;urbanisme durable : repenser la ville de demain<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-08T09:33:13+02:00\">08\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"61721\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-avancees-technologiques-au-service-de-la-construction-verte\/\" title=\"Les avanc\u00e9es technologiques au service de la construction verte\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1440\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/construction-verte.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C878&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-avancees-technologiques-au-service-de-la-construction-verte\/\" rel=\"bookmark\">Les avanc\u00e9es technologiques au service de la construction verte<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-07T17:25:26+02:00\">07\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"61698\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/efficacite-energetique-les-strategies-pour-une-consommation-moins-gourmande\/\" title=\"Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique : les strat\u00e9gies pour une consommation moins gourmande\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1769\" height=\"1920\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Efficacite-energetique.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C1270&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/efficacite-energetique-les-strategies-pour-une-consommation-moins-gourmande\/\" rel=\"bookmark\">Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique : les strat\u00e9gies pour une consommation moins gourmande<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-05T11:20:24+02:00\">05\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>edit Construction durableFAQ Les labels de l&#8217;immobilier durable 05\/02\/2023 Lu en 25 mn edit Construction durable Repenser l&#8217;am\u00e9nagement urbain pour la durabilit\u00e9 environnementale, sociale et \u00e9conomique 14\/07\/2023 Lu en 12 mn edit Construction durableEnergies bas-carbone La voie concr\u00e8te (et d\u00e9taill\u00e9e) vers un b\u00e9ton \u00e0 faible teneur en carbone 23\/11\/2022 Lu en 34 mn edit Construction [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"footnotes":""},"ams_acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52343"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52343"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52343\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52343"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}