{"id":52337,"date":"2022-12-12T18:36:13","date_gmt":"2022-12-12T16:36:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.immodurable.blog\/?page_id=52337"},"modified":"2023-10-27T16:16:10","modified_gmt":"2023-10-27T14:16:10","slug":"eco-construction","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.immodurable.blog\/eco-construction\/","title":{"rendered":"\u00c9coconstruction"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"52337\" class=\"elementor elementor-52337\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9d0aea2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9d0aea2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;gradient&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-55716f2\" data-id=\"55716f2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e2dcd0 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-2\" data-id=\"4e2dcd0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_4e2dcd0\" class=\"block-wrap block-overlay block-overlay-2 light-overlay-scheme p-gradient rb-columns rb-col-1 rb-tcol-2 rb-mcol-1 is-gap-custom hovering-scale ecat-bg-2 meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"60265\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/une-comparaison-mondiale-des-tendances-de-construction-en-bois-et-materiaux-biosources\/\" title=\"Une comparaison mondiale des tendances de construction en bois et mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s\">\r\n\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/1KaESgLmN8-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/une-comparaison-mondiale-des-tendances-de-construction-en-bois-et-materiaux-biosources\/\" rel=\"bookmark\">Une comparaison mondiale des tendances de construction en bois et mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-08-31T12:27:15+02:00\">31\/08\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 14 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"58000\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-avantages-du-modulaire-en-bois\/\" title=\"Les avantages du modulaire en bois\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Les-avantages-du-modulaire-en-bois-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-avantages-du-modulaire-en-bois\/\" rel=\"bookmark\">Les avantages du modulaire en bois<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-05-03T15:15:56+02:00\">03\/05\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 5 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d720af9\" data-id=\"d720af9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-82f4de3 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"82f4de3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_82f4de3\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale p-center ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"61744\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-innovations-technologiques-dans-la-construction-en-bois-comment-leurope-mene-le-changement\/\" title=\"Les innovations technologiques dans la construction en bois : comment l&#8217;Europe m\u00e8ne le changement\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1536\" height=\"864\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/anders-vestergaard-jensen-ajppw53v62i-unsplash_sitecore1096873618-1536x864.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=1536%2C864\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-innovations-technologiques-dans-la-construction-en-bois-comment-leurope-mene-le-changement\/\" rel=\"bookmark\">Les innovations technologiques dans la construction en bois : comment l&#8217;Europe m\u00e8ne le changement<\/a><\/h2>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-13T13:13:41+02:00\">13\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 36 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b8f3e9d\" data-id=\"b8f3e9d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-929ce55 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-2\" data-id=\"929ce55\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_929ce55\" class=\"block-wrap block-overlay block-overlay-2 light-overlay-scheme p-gradient rb-columns rb-col-1 rb-tcol-2 rb-mcol-1 is-gap-custom hovering-scale ecat-bg-2 meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"61474\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/ecoconstruction-avantages-innovations\/\" title=\"\u00c9coconstruction : les avantages et les innovations\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Ecoconstruction-Les-Avantages-et-les-Innovations2-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/ecoconstruction-avantages-innovations\/\" rel=\"bookmark\">\u00c9coconstruction : les avantages et les innovations<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-12-19T12:25:24+02:00\">19\/12\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 12 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"57700\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-pacte-construction-bois-et-biosources-signe-a-lille\/\" title=\"Le pacte construction bois et biosourc\u00e9s sign\u00e9 \u00e0 Lille\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Le-pacte-construction-bois-et-biosources-signe-a-Lille-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-pacte-construction-bois-et-biosources-signe-a-lille\/\" rel=\"bookmark\">Le pacte construction bois et biosourc\u00e9s sign\u00e9 \u00e0 Lille<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-04-26T11:49:11+02:00\">26\/04\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 3 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2e4f5e0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2e4f5e0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a38f083\" data-id=\"a38f083\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fad2931 elementor-widget elementor-widget-foxiz-heading\" data-id=\"fad2931\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_fad2931\" class=\"block-h heading-layout-6\"><div class=\"heading-inner\"><h3 class=\"heading-title\"><a href=\"\/eco-construction\/\">Eco-construction<\/a><\/h3><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cb4e88e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"cb4e88e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6d96e5c\" data-id=\"6d96e5c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f1801aa elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"f1801aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-toggle{text-align:left}.elementor-toggle .elementor-tab-title{font-weight:700;line-height:1;margin:0;padding:15px;border-bottom:1px solid #d5d8dc;cursor:pointer;outline:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon{display:inline-block;width:1em}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon svg{margin-inline-start:-5px;width:1em;height:1em}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon.elementor-toggle-icon-right{float:right;text-align:right}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon.elementor-toggle-icon-left{float:left;text-align:left}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon .elementor-toggle-icon-closed{display:block}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon .elementor-toggle-icon-opened{display:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active{border-bottom:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active .elementor-toggle-icon-closed{display:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active .elementor-toggle-icon-opened{display:block}.elementor-toggle .elementor-tab-content{padding:15px;border-bottom:1px solid #d5d8dc;display:none}@media (max-width:767px){.elementor-toggle .elementor-tab-title{padding:12px}.elementor-toggle .elementor-tab-content{padding:12px 10px}}.e-con-inner>.elementor-widget-toggle,.e-con>.elementor-widget-toggle{width:var(--container-widget-width);--flex-grow:var(--container-widget-flex-grow)}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-toggle\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2531\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2531\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">L'\u00e9co-construction<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2531\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2531\">L\u2019\u00e9co-construction int\u00e8gre g\u00e9n\u00e9ralement les technologies num\u00e9riques afin d\u2019acc\u00e9der aux informations et de les partager plus facilement. Le terme \u201c\u00e9co-construction\u201d devient de plus en plus populaire \u00e0 mesure que les projets de construction deviennent plus complexes et collaboratifs. Les avantages de l\u2019\u00e9co-construction sont nombreux, notamment les \u00e9conomies importantes qui r\u00e9sultent de la rationalisation des processus et de la r\u00e9duction des d\u00e9chets de <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-dernieres-tendances-des-materiaux-de-construction-durable\/\">mat\u00e9riaux<\/a>.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2532\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2532\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Les avantages<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2532\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2532\">L\u2019\u00e9co-construction favorise l\u2019innovation et la cr\u00e9ativit\u00e9 : Lorsque les concepteurs, les architectes et les ing\u00e9nieurs travaillent tous ensemble, ils peuvent sortir des sentiers battus et cr\u00e9er des solutions innovantes que seule une \u00e9quipe peut r\u00e9aliser. Un exemple cl\u00e9 est le recours \u00e0 des programmes de formation pour renforcer les capacit\u00e9s des travailleurs moins qualifi\u00e9s afin qu\u2019ils puissent travailler sur des projets plus complexes.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2533\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2533\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Un travail d'\u00e9quipe<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2533\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2533\">Les diff\u00e9rents professionnels impliqu\u00e9s dans le projet ont tous des connaissances uniques qu\u2019ils peuvent mettre \u00e0 profit, ce qui signifie qu\u2019ils peuvent souvent combler les lacunes de leurs connaissances respectives et cr\u00e9er la meilleure solution possible. La communication s\u2019en trouve \u00e9galement facilit\u00e9e, car les points de vue sont multiples, ce qui permet une compr\u00e9hension plus approfondie du projet, des probl\u00e8mes \u00e9ventuels et de ce qu\u2019il faut faire.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2534\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2534\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Les perspectives<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2534\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2534\">L\u2019\u00e9co-construction peut \u00eatre utilis\u00e9e au-del\u00e0 des projets de construction par les entreprises qui recherchent une plus grande efficacit\u00e9. Il ne s\u2019agit pas seulement de faire avancer les choses, mais aussi d\u2019utiliser les ressources de mani\u00e8re efficace et de cr\u00e9er des conceptions puissantes avec un minimum de d\u00e9chets. L\u2019\u00e9co-construction est l\u2019occasion pour les entreprises de mettre en \u0153uvre de nouvelles m\u00e9thodes innovantes, telles que les outils num\u00e9riques, dans leurs op\u00e9rations quotidiennes afin de r\u00e9duire les co\u00fbts tout en restant productives. En outre, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 que l\u2019\u00e9co-construction entra\u00eene une augmentation de la productivit\u00e9 des entreprises.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-40608d6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"40608d6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9a48404\" data-id=\"9a48404\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c360823 elementor-widget elementor-widget-foxiz-grid-box-1\" data-id=\"c360823\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-grid-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_c360823\" class=\"block-wrap block-grid block-grid-box-1 rb-columns rb-col-4 is-gap-10 light-scheme hovering-scale ecat-bg-1 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61853\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/bois-et-materiaux-biosources-les-defis-de-demain\/\" title=\"Bois et mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s : les d\u00e9fis de demain\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/jaure\u0300spetit-visitechantier-192135988335-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/bois-et-materiaux-biosources-les-defis-de-demain\/\" rel=\"bookmark\">Bois et mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s : les d\u00e9fis de demain<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-03-04T12:26:02+02:00\">04\/03\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 31 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61796\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/architecture-bioclimatique-lintegration-de-la-nature-dans-la-construction\/\" title=\"Architecture bioclimatique : l&#8217;int\u00e9gration de la nature dans la construction\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/maison-bioclimatique1747124903-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-26\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-conception\/\" rel=\"category\">Eco-conception<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/architecture-bioclimatique-lintegration-de-la-nature-dans-la-construction\/\" rel=\"bookmark\">Architecture bioclimatique : l&#8217;int\u00e9gration de la nature dans la construction<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-26T11:05:14+02:00\">26\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 37 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61744\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-innovations-technologiques-dans-la-construction-en-bois-comment-leurope-mene-le-changement\/\" title=\"Les innovations technologiques dans la construction en bois : comment l&#8217;Europe m\u00e8ne le changement\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/anders-vestergaard-jensen-ajppw53v62i-unsplash_sitecore1096873618-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-innovations-technologiques-dans-la-construction-en-bois-comment-leurope-mene-le-changement\/\" rel=\"bookmark\">Les innovations technologiques dans la construction en bois : comment l&#8217;Europe m\u00e8ne le changement<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-13T13:13:41+02:00\">13\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 36 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61721\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-avancees-technologiques-au-service-de-la-construction-verte\/\" title=\"Les avanc\u00e9es technologiques au service de la construction verte\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/construction-verte-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-avancees-technologiques-au-service-de-la-construction-verte\/\" rel=\"bookmark\">Les avanc\u00e9es technologiques au service de la construction verte<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-07T17:25:26+02:00\">07\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 36 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9554b6c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9554b6c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;none&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2bb0851 elementor-invisible\" data-id=\"2bb0851\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9e557a4 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"9e557a4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_9e557a4\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"61583\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lempreinte-carbone-de-la-construction-en-bois-comment-les-pays-europeens-se-comparent-ils\/\" title=\"L&#8217;empreinte carbone de la construction en bois : comment les pays europ\u00e9ens se comparent-ils ?\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"680\" height=\"440\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/bois-chantier-dr663648892.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=680%2C440\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lempreinte-carbone-de-la-construction-en-bois-comment-les-pays-europeens-se-comparent-ils\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;empreinte carbone de la construction en bois : comment les pays europ\u00e9ens se comparent-ils ?<\/a><\/h2><p class=\"entry-summary\">Pour comparer l'<a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/empreinte-carbone-europe\/\">empreinte carbone<\/a> de la construction en <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/bois-et-materiaux-biosources-les-defis-de-demain\/\">bois<\/a> avec d'autres mat\u00e9riaux, nous examinerons sp\u00e9cifiquement son <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/limportance-du-reporting-environnemental-dans-lindustrie-de-la-construction\/\">impact environnemental<\/a> par rapport au b\u00e9ton et \u00e0 l'acier. De plus, nous analyserons l'empreinte&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta has-bookmark\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-22T11:17:11+02:00\">22\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 34 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<span class=\"rb-bookmark bookmark-trigger\" data-pid=\"61583\"><\/span>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5acc7dd elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-box-1\" data-id=\"5acc7dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-list-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_5acc7dd\" class=\"block-wrap block-big block-list block-list-box-1 hovering-scale ecat-bg-1 is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61576\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/limportance-du-reporting-environnemental-dans-lindustrie-de-la-construction\/\" title=\"L&#8217;importance du reporting environnemental dans l&#8217;industrie de la construction\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/har_nader_2013_01560555400-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/limportance-du-reporting-environnemental-dans-lindustrie-de-la-construction\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;importance du reporting environnemental dans l&#8217;industrie de la construction<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">L'importance du reporting environnemental dans l'<a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-tendances-actuelles-de-la-decarbonation-de-lindustrie-en-france\/\">industrie<\/a> de la construction r\u00e9side dans la n\u00e9cessit\u00e9 de pr\u00e9server notre plan\u00e8te et de promouvoir&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-19T12:16:29+02:00\">19\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 40 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61567\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/economie-circulaire-secteur-de-la-construction\/\" title=\"Comprendre les principes de l&#8217;\u00e9conomie circulaire dans le secteur de la construction\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"395\" height=\"222\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/economie-circulaire-piliers-ademe1581738616.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=395%2C222\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-21\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-renouvelables\/\" rel=\"category\">Energies renouvelables<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/economie-circulaire-secteur-de-la-construction\/\" rel=\"bookmark\">Comprendre les principes de l&#8217;\u00e9conomie circulaire dans le secteur de la construction<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Dans ce blog, nous explorerons les principes cl\u00e9s de l'\u00e9conomie circulaire dans le secteur de la construction, ainsi que ses&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-18T12:09:15+02:00\">18\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 41 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61547\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-exemples-de-projets-de-construction-en-bois-et-en-materiaux-biosources-a-travers-le-monde\/\" title=\"Les exemples de projets de construction en bois et en mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s \u00e0 travers le monde\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/charpente-bois-traditionnelle-construction-maison-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-exemples-de-projets-de-construction-en-bois-et-en-materiaux-biosources-a-travers-le-monde\/\" rel=\"bookmark\">Les exemples de projets de construction en bois et en mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s \u00e0 travers le monde<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">L'utilisation du bois et des mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s pr\u00e9sente de nombreux avantages dans le domaine de la construction. En effet, ces&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-16T14:00:53+02:00\">16\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 33 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-06af158 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"06af158\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_06af158\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"61520\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/materiaux-de-construction-durables-comment-choisir-les-meilleures-options\/\" title=\"Mat\u00e9riaux de construction durables : comment choisir les meilleures options\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"860\" height=\"562\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Materiaux-de-construction-durables-comment-choisir-les-meilleures-options-860x562.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=860%2C562\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/materiaux-de-construction-durables-comment-choisir-les-meilleures-options\/\" rel=\"bookmark\">Mat\u00e9riaux de construction durables : comment choisir les meilleures options<\/a><\/h2><p class=\"entry-summary\">Dans cet article, nous examinerons les diff\u00e9rentes options disponibles pour les mat\u00e9riaux de construction durables. Nous discuterons des caract\u00e9ristiques du bois durable, des avantages du b\u00e9ton durable ainsi que l'importance&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta has-bookmark\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-11T13:29:03+02:00\">11\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 39 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<span class=\"rb-bookmark bookmark-trigger\" data-pid=\"61520\"><\/span>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-782f564 elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-box-1\" data-id=\"782f564\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-list-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_782f564\" class=\"block-wrap block-big block-list block-list-box-1 hovering-scale ecat-bg-1 is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61474\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/ecoconstruction-avantages-innovations\/\" title=\"\u00c9coconstruction : les avantages et les innovations\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Ecoconstruction-Les-Avantages-et-les-Innovations2-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/ecoconstruction-avantages-innovations\/\" rel=\"bookmark\">\u00c9coconstruction : les avantages et les innovations<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Vous \u00eates \u00e0 la recherche d\u2019une m\u00e9thode de construction qui respecte l\u2019environnement\u00a0et b\u00e9n\u00e9fique pour votre\u00a0soci\u00e9t\u00e9\u00a0? L\u2019\u00e9coconstruction est peut-\u00eatre la solution&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-12-19T12:25:24+02:00\">19\/12\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 12 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61447\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/economie-circulaire-cycle-de-vie-des-materiaux\/\" title=\"\u00c9conomie circulaire : les pratiques pour un cycle de vie des mat\u00e9riaux\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Economie-circulaire-les-pratiques-pour-un-cycle-de-vie-des-materiaux-2-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><a class=\"p-category category-id-23\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/rehabilitation-renovation\/\" rel=\"category\">R\u00e9habilitation &amp; R\u00e9novation<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/economie-circulaire-cycle-de-vie-des-materiaux\/\" rel=\"bookmark\">\u00c9conomie circulaire : les pratiques pour un cycle de vie des mat\u00e9riaux<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">L'\u00e9conomie circulaire est un mod\u00e8le \u00e9conomique qui vise \u00e0 minimiser les d\u00e9chets et \u00e0 maximiser l'utilisation des ressources naturelles. Contrairement&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-12-15T06:50:51+02:00\">15\/12\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 18 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61384\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/construction-bois-europe-perspectives\/\" title=\"La construction en bois en Europe : tendances et perspectives pour l&#8217;avenir\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/La-construction-en-bois-en-Europe-tendances-et-perspectives-pour-lavenir-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/construction-bois-europe-perspectives\/\" rel=\"bookmark\">La construction en bois en Europe : tendances et perspectives pour l&#8217;avenir<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Dans cet article, nous allons vous expliquer pourquoi la construction en bois est en train de gagner du terrain, quels&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-12-13T12:53:57+02:00\">13\/12\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 19 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\t\t<div class=\"pagination-wrap pagination-loadmore\">\r\n\t\t\t<a href=\"#\" class=\"loadmore-trigger\"><span>En montrer plus...<\/span><i class=\"rb-loader\" aria-hidden=\"true\"><\/i><\/a>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3abb528 rb-sticky is-sidebar\" data-id=\"3abb528\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3e7b50f elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-foxiz-heading\" data-id=\"3e7b50f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"foxiz-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_3e7b50f\" class=\"block-h heading-layout-6\"><div class=\"heading-inner\"><h4 class=\"heading-title\"><span>Plus d'articles...<\/span><\/h4><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7116b6e elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-small-2\" data-id=\"7116b6e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"foxiz-list-small-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_7116b6e\" class=\"block-wrap block-small block-list block-list-small-2 rb-columns rb-col-1 hovering-scale is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"61282\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/empreinte-carbone-reduite-materiaux-biosources\/\" title=\"L&#8217;empreinte carbone r\u00e9duite de la construction en bois et mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1253\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Lempreinte-carbone-reduite-de-la-construction-en-bois-et-materiaux-biosources2.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C764&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/empreinte-carbone-reduite-materiaux-biosources\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;empreinte carbone r\u00e9duite de la construction en bois et mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-12-06T12:21:37+02:00\">06\/12\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"61180\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-nouvelles-technologies-de-construction-durable-et-ecologique\/\" title=\"Les nouvelles technologies de construction durable et \u00e9cologique\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"977\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Les-nouvelles-technologies-de-construction-durable-et-ecologique2.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C595&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-nouvelles-technologies-de-construction-durable-et-ecologique\/\" rel=\"bookmark\">Les nouvelles technologies de construction durable et \u00e9cologique<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-29T10:20:31+02:00\">29\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60908\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-defis-et-opportunites-de-la-construction-bois-dans-les-zones-urbaines-en-europe\/\" title=\"Les d\u00e9fis et opportunit\u00e9s de la construction bois dans les zones urbaines en Europe\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Les-defis-et-opportunites-de-la-construction-bois-dans-les-zones-urbaines-en-Europe.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-defis-et-opportunites-de-la-construction-bois-dans-les-zones-urbaines-en-europe\/\" rel=\"bookmark\">Les d\u00e9fis et opportunit\u00e9s de la construction bois dans les zones urbaines en Europe<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-15T11:48:22+02:00\">15\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60850\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/efficacite-energetique\/\" title=\"L&#8217;efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les b\u00e2timents : les meilleures pratiques\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1238\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Lefficacite-energetique-dans-les-batiments-Les-meilleures-pratiques.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C754&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/efficacite-energetique\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les b\u00e2timents : les meilleures pratiques<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-11T12:31:14+02:00\">11\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60833\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/materiaux-ecologiques\/\" title=\"Les mat\u00e9riaux \u00e9cologiques : la cl\u00e9 d&#8217;une construction durable\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1281\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Les-materiaux-ecologiques-La-cle-dune-construction-durable5.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C781&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/materiaux-ecologiques\/\" rel=\"bookmark\">Les mat\u00e9riaux \u00e9cologiques : la cl\u00e9 d&#8217;une construction durable<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-10T14:00:37+02:00\">10\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60741\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/leco-construction-comprendre-son-importance-et-reussir-un-projet-durable\/\" title=\"L&#8217;\u00e9co-construction : comprendre son importance et r\u00e9ussir un projet durable\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1281\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Leco-construction-_-comprendre-son-importance-et-reussir-un-projet-durable.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C781&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/leco-construction-comprendre-son-importance-et-reussir-un-projet-durable\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;\u00e9co-construction : comprendre son importance et r\u00e9ussir un projet durable<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-02T14:04:35+02:00\">02\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60659\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-deuxieme-edition-des-assises-de-la-construction-en-paille-un-succes-retentissant\/\" title=\"La deuxi\u00e8me \u00e9dition des assises de la construction en paille : un succ\u00e8s retentissant\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"300\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/La-deuxieme-edition-des-assises-de-la-construction-en-paille-_-un-succes-retentissant.jpg?strip=all&lossy=1&resize=600%2C300&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-deuxieme-edition-des-assises-de-la-construction-en-paille-un-succes-retentissant\/\" rel=\"bookmark\">La deuxi\u00e8me \u00e9dition des assises de la construction en paille : un succ\u00e8s retentissant<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-10-24T12:50:21+02:00\">24\/10\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>edit Eco-construction Les m\u00e9tiers de l&#8217;\u00e9co-construction \u00e0 l&#8217;honneur \u00e0 Bellac 10\/04\/2023 Lu en 3 mn edit Construction durableEco-construction Le pacte construction bois et biosourc\u00e9s sign\u00e9 \u00e0 Lille 26\/04\/2023 Lu en 3 mn edit Eco-construction D\u00e9couvrez le plus grand site de fabrication de murs en bois et paille 02\/03\/2023 Lu en 9 mn edit Eco-constructionConstruction hors-site [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"footnotes":""},"ams_acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52337"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52337"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52337\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52337"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}