{"id":52300,"date":"2022-12-12T17:27:40","date_gmt":"2022-12-12T15:27:40","guid":{"rendered":"https:\/\/www.immodurable.blog\/?page_id=52300"},"modified":"2023-10-27T16:16:40","modified_gmt":"2023-10-27T14:16:40","slug":"construction-horssite","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.immodurable.blog\/construction-horssite\/","title":{"rendered":"Construction Hors-site"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"52300\" class=\"elementor elementor-52300\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6f1b196 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6f1b196\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;gradient&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0e8ee32\" data-id=\"0e8ee32\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ea693f1 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-2\" data-id=\"ea693f1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_ea693f1\" class=\"block-wrap block-overlay block-overlay-2 light-overlay-scheme p-gradient rb-columns rb-col-1 rb-tcol-2 rb-mcol-1 is-gap-custom hovering-scale ecat-bg-2 meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"59644\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/modules-pour-toutes-les-utilisations-la-polyvalence-du-batiment-modulaire\/\" title=\"Modules pour toutes les utilisations : la polyvalence du b\u00e2timent modulaire\">\r\n\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Modules-pour-toutes-les-utilisations-_-la-polyvalence-du-batiment-modulaire-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/modules-pour-toutes-les-utilisations-la-polyvalence-du-batiment-modulaire\/\" rel=\"bookmark\">Modules pour toutes les utilisations : la polyvalence du b\u00e2timent modulaire<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-10T10:22:07+02:00\">10\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 9 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"55109\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/3-facons-dont-le-prefabrique-se-double-dune-strategie-de-developpement-durable\/\" title=\"3 fa\u00e7ons dont le pr\u00e9fabriqu\u00e9 se double d&#8217;une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement durable\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/3-facons-dont-le-prefabrique-se-double-dune-strategie-de-developpement-durable-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/3-facons-dont-le-prefabrique-se-double-dune-strategie-de-developpement-durable\/\" rel=\"bookmark\">3 fa\u00e7ons dont le pr\u00e9fabriqu\u00e9 se double d&#8217;une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement durable<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-03-22T12:57:38+02:00\">22\/03\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 7 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-66a6150\" data-id=\"66a6150\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34a67b7 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"34a67b7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_34a67b7\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale p-center ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"60099\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lemergence-de-la-prefabrication-un-tournant-majeur-de-la-revolution-industrielle\/\" title=\"L&#8217;\u00e9mergence de la pr\u00e9fabrication : un tournant majeur de la r\u00e9volution industrielle\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1280\" height=\"1920\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Lemergence-de-la-prefabrication-un-tournant-majeur-de-la-revolution-industrielle.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=1280%2C1920\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lemergence-de-la-prefabrication-un-tournant-majeur-de-la-revolution-industrielle\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;\u00e9mergence de la pr\u00e9fabrication : un tournant majeur de la r\u00e9volution industrielle<\/a><\/h2>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-28T12:49:12+02:00\">28\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 27 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-406b7a2\" data-id=\"406b7a2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-37bfb68 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-2\" data-id=\"37bfb68\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_37bfb68\" class=\"block-wrap block-overlay block-overlay-2 light-overlay-scheme p-gradient rb-columns rb-col-1 rb-tcol-2 rb-mcol-1 is-gap-custom hovering-scale ecat-bg-2 meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"60115\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/luniversite-de-beihang-en-chine-developpe-des-materiaux-de-construction-geopolymeres-pour-la-future-colonisation-lunaire\/\" title=\"L&#8217;universit\u00e9 de Beihang en Chine d\u00e9veloppe des mat\u00e9riaux de construction g\u00e9opolym\u00e8res pour la future colonisation lunaire\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Luniversite-de-Beihang-en-Chine-developpe-des-materiaux-de-construction-geopolymeres-pour-la-future-colonisation-lunaire-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/luniversite-de-beihang-en-chine-developpe-des-materiaux-de-construction-geopolymeres-pour-la-future-colonisation-lunaire\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;universit\u00e9 de Beihang en Chine d\u00e9veloppe des mat\u00e9riaux de construction g\u00e9opolym\u00e8res pour la future colonisation lunaire<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-08-02T12:28:08+02:00\">02\/08\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 15 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"56140\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-veritable-cout-dune-maison-conteneur-en-2023\/\" title=\"Le v\u00e9ritable co\u00fbt d&#8217;une maison conteneur en 2023\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Quel-est-le-prix-de-construction-reel-dune-maison-conteneur-en-2023-_-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-veritable-cout-dune-maison-conteneur-en-2023\/\" rel=\"bookmark\">Le v\u00e9ritable co\u00fbt d&#8217;une maison conteneur en 2023<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-03-29T11:07:56+02:00\">29\/03\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 13 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7d61fe7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7d61fe7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9a76612\" data-id=\"9a76612\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-36a2efa elementor-widget elementor-widget-foxiz-heading\" data-id=\"36a2efa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_36a2efa\" class=\"block-h heading-layout-6\"><div class=\"heading-inner\"><h3 class=\"heading-title\"><a href=\"\/construction-horssite\/\">Construction hors-site<\/a><\/h3><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-02c9bc2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"02c9bc2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c49b19c\" data-id=\"c49b19c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8fb8369 elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"8fb8369\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-toggle{text-align:left}.elementor-toggle .elementor-tab-title{font-weight:700;line-height:1;margin:0;padding:15px;border-bottom:1px solid #d5d8dc;cursor:pointer;outline:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon{display:inline-block;width:1em}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon svg{margin-inline-start:-5px;width:1em;height:1em}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon.elementor-toggle-icon-right{float:right;text-align:right}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon.elementor-toggle-icon-left{float:left;text-align:left}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon .elementor-toggle-icon-closed{display:block}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon .elementor-toggle-icon-opened{display:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active{border-bottom:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active .elementor-toggle-icon-closed{display:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active .elementor-toggle-icon-opened{display:block}.elementor-toggle .elementor-tab-content{padding:15px;border-bottom:1px solid #d5d8dc;display:none}@media (max-width:767px){.elementor-toggle .elementor-tab-title{padding:12px}.elementor-toggle .elementor-tab-content{padding:12px 10px}}.e-con-inner>.elementor-widget-toggle,.e-con>.elementor-widget-toggle{width:var(--container-widget-width);--flex-grow:var(--container-widget-flex-grow)}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-toggle\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1501\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1501\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">La construction hors-site<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1501\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1501\">La construction hors site est le processus de construction d\u2019une structure, telle qu\u2019une maison ou un b\u00e2timent commercial, dans un endroit diff\u00e9rent de celui o\u00f9 le projet commence. Cela permet d\u2019\u00e9viter les probl\u00e8mes potentiels qui peuvent survenir sur le site pendant la construction, comme le niveau \u00e9lev\u00e9 des eaux souterraines, l\u2019insuffisance des infrastructures (eau\/\u00e9gouts) et les restrictions environnementales. Fondamentalement, la construction hors site vous permet de commencer les travaux sur un site sans ces limitations.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1502\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1502\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Les avantages<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1502\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1502\">La construction hors site est moins co\u00fbteuse que la construction sur site. Cela signifie que l\u2019entrepreneur aura plus d\u2019argent \u00e0 consacrer \u00e0 d\u2019autres aspects du b\u00e2timent, comme les mat\u00e9riaux et la main-d\u2019\u0153uvre. En outre, la construction hors site peut r\u00e9duire les perturbations pour les r\u00e9sidents, les entreprises et les routes \u00e0 proximit\u00e9 pendant la construction. Gr\u00e2ce \u00e0 ces avantages, il est plus facile pour un entrepreneur de justifier la construction hors site par rapport \u00e0 la construction sur site.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1503\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1503\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Choisir un entrepreneur<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1503\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1503\">La premi\u00e8re \u00e9tape dans le choix d\u2019un entrepreneur hors site consiste \u00e0 d\u00e9terminer le type de projet que vous recherchez. Votre projet sera-t-il r\u00e9sidentiel ou commercial ? Quel est le budget de votre projet ? Ce sont toutes des questions qui m\u00e9ritent d\u2019\u00eatre pos\u00e9es avant de trouver un entrepreneur. Un autre facteur qui peut jouer dans votre processus de d\u00e9cision est de savoir si vous voulez que l\u2019entrepreneur soit local ou non.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1504\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1504\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Les perspectives<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1504\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1504\">La construction hors site est un moyen pour les entrepreneurs de minimiser le temps qu\u2019il leur faut pour construire des structures. Un b\u00e2timent hors site permet \u00e0 l\u2019entrepreneur de travailler en dehors de la propri\u00e9t\u00e9 sur laquelle il construit. Cela peut \u00eatre extr\u00eamement utile pour certains facteurs, tels que les restrictions environnementales et les conditions du sol, mais pr\u00e9sente \u00e9galement des inconv\u00e9nients importants. L\u2019entrepreneur doit comprendre ces risques avant de choisir cette m\u00e9thode de construction.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-dd88a10 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"dd88a10\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e96e861\" data-id=\"e96e861\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1915385 elementor-widget elementor-widget-foxiz-grid-box-1\" data-id=\"1915385\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-grid-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_1915385\" class=\"block-wrap block-grid block-grid-box-1 rb-columns rb-col-4 is-gap-10 light-scheme hovering-scale ecat-bg-1 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61917\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-solutions-prefabriquees-face-aux-catastrophes-naturelles\/\" title=\"Les solutions pr\u00e9fabriqu\u00e9es face aux catastrophes naturelles\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/69805-la-multiplication-des-catastrophes-naturelles-va-exiger-davantage-de-moyens1745592164-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-solutions-prefabriquees-face-aux-catastrophes-naturelles\/\" rel=\"bookmark\">Les solutions pr\u00e9fabriqu\u00e9es face aux catastrophes naturelles<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-03-14T10:15:32+02:00\">14\/03\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 43 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61863\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/avantages-de-la-construction-prefabriquee-pour-le-developpement-durable\/\" title=\"Avantages de la construction pr\u00e9fabriqu\u00e9e pour le d\u00e9veloppement durable\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/zm10friesenberg-holzmodul-platzierung-modulbau-holzbau-blumer-lehmann606907518-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/avantages-de-la-construction-prefabriquee-pour-le-developpement-durable\/\" rel=\"bookmark\">Avantages de la construction pr\u00e9fabriqu\u00e9e pour le d\u00e9veloppement durable<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-03-05T11:18:25+02:00\">05\/03\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 31 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61836\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lavenir-de-lhabitat-vers-une-democratisation-du-prefabrique\/\" title=\"L&#8217;avenir de l&#8217;habitat : vers une d\u00e9mocratisation du pr\u00e9fabriqu\u00e9 ?\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/globe_0398-3412_1999_num_139_1640242095-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lavenir-de-lhabitat-vers-une-democratisation-du-prefabrique\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;avenir de l&#8217;habitat : vers une d\u00e9mocratisation du pr\u00e9fabriqu\u00e9 ?<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-29T10:43:40+02:00\">29\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 32 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61780\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/limpact-du-prefabrique-sur-les-delais-de-construction\/\" title=\"L&#8217;impact du pr\u00e9fabriqu\u00e9 sur les d\u00e9lais de construction\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/63428-quels-sont-les-avantages-de-la-construction-modulaire2010090995-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/limpact-du-prefabrique-sur-les-delais-de-construction\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;impact du pr\u00e9fabriqu\u00e9 sur les d\u00e9lais de construction<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-22T11:22:35+02:00\">22\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 36 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f427f96 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f427f96\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;none&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fcf16ea elementor-invisible\" data-id=\"fcf16ea\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe5e39e elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"fe5e39e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_fe5e39e\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"61777\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/comparaison-de-couts-construction-traditionnelle-vs-prefabriquee\/\" title=\"Comparaison de co\u00fbts : construction traditionnelle vs pr\u00e9fabriqu\u00e9e\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"750\" height=\"422\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/maison-en-mur-prefabrique-avantages-et-inconvenients-de-cette-option-750x422294904376.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=750%2C422\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/comparaison-de-couts-construction-traditionnelle-vs-prefabriquee\/\" rel=\"bookmark\">Comparaison de co\u00fbts : construction traditionnelle vs pr\u00e9fabriqu\u00e9e<\/a><\/h2><p class=\"entry-summary\">Etude compar\u00e9e des co\u00fbts de construction tradiotionelle vs <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/marche-de-la-construction-modulaire-horizon-2025\/\">construction modulaire<\/a><\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta has-bookmark\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-21T12:47:19+02:00\">21\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 32 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<span class=\"rb-bookmark bookmark-trigger\" data-pid=\"61777\"><\/span>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7d91b0f elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-box-1\" data-id=\"7d91b0f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-list-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_7d91b0f\" class=\"block-wrap block-big block-list block-list-box-1 hovering-scale ecat-bg-1 is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61735\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/transporter-les-modules-prefabriques-les-enjeux-logistiques-de-la-construction-hors-site\/\" title=\"Transporter les modules pr\u00e9fabriqu\u00e9s : les enjeux logistiques de la construction hors site\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/logistics-1-610x4201394139639-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/transporter-les-modules-prefabriques-les-enjeux-logistiques-de-la-construction-hors-site\/\" rel=\"bookmark\">Transporter les modules pr\u00e9fabriqu\u00e9s : les enjeux logistiques de la construction hors site<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Cet article explore les diff\u00e9rents types de modules pr\u00e9fabriqu\u00e9s, tels que les modules en b\u00e9ton et en acier, et examine&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-12T10:15:11+02:00\">12\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 38 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61692\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/a-la-pointe-de-la-technologie-les-avancees-recentes-dans-la-construction-modulaire\/\" title=\"\u00c0 la pointe de la technologie : les avanc\u00e9es r\u00e9centes dans la construction modulaire\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/innovations-technologiques-scaled1629965167-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/a-la-pointe-de-la-technologie-les-avancees-recentes-dans-la-construction-modulaire\/\" rel=\"bookmark\">\u00c0 la pointe de la technologie : les avanc\u00e9es r\u00e9centes dans la construction modulaire<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Dans cet article, nous explorerons les avantages de la construction modulaire, les nouvelles techniques qui \u00e9mergent, les applications dans des&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-02T09:24:22+02:00\">02\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 35 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61589\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/marche-de-la-construction-modulaire-horizon-2025\/\" title=\"Le march\u00e9 de la construction modulaire et hors site \u00e0 l&#8217;horizon 2025\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/groupe-citygie-investit-marche-construction-modulaire-avec-cubik-home_620x3501155507334-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/marche-de-la-construction-modulaire-horizon-2025\/\" rel=\"bookmark\">Le march\u00e9 de la construction modulaire et hors site \u00e0 l&#8217;horizon 2025<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Dans cet article, nous allons explorer les tendances, les facteurs influen\u00e7ant le march\u00e9 et les perspectives de ce secteur en&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-23T12:41:35+02:00\">23\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 34 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d09c08a elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"d09c08a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_d09c08a\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"60636\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/comment-integrer-les-energies-renouvelables-dans-les-projets-de-construction\/\" title=\"Comment int\u00e9grer les \u00e9nergies renouvelables dans les projets de construction\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"860\" height=\"573\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Comment-integrer-les-energies-renouvelables-dans-les-projets-de-construction-860x573.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=860%2C573\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-21\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-renouvelables\/\" rel=\"category\">Energies renouvelables<\/a><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/comment-integrer-les-energies-renouvelables-dans-les-projets-de-construction\/\" rel=\"bookmark\">Comment int\u00e9grer les \u00e9nergies renouvelables dans les projets de construction<\/a><\/h2><p class=\"entry-summary\">Nous allons donc examiner de plus pr\u00e8s les diff\u00e9rentes formes d'\u00e9nergies renouvelables, leur utilisation sur les chantiers de construction, ainsi que les d\u00e9fis \u00e0 relever pour mettre en place cette&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta has-bookmark\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-10-23T13:27:02+02:00\">23\/10\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 24 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<span class=\"rb-bookmark bookmark-trigger\" data-pid=\"60636\"><\/span>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-580473e elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-box-1\" data-id=\"580473e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-list-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_580473e\" class=\"block-wrap block-big block-list block-list-box-1 hovering-scale ecat-bg-1 is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"60504\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lindustrie-de-la-construction-hors-site-en-france-une-croissance-structuree\/\" title=\"L&#8217;industrie de la construction hors-site en France : une croissance structur\u00e9e\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Lindustrie-de-la-construction-hors-site-en-France-_-une-croissance-structuree-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lindustrie-de-la-construction-hors-site-en-france-une-croissance-structuree\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;industrie de la construction hors-site en France : une croissance structur\u00e9e<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Cet article explorera les avantages et les d\u00e9fis de la collaboration entre les humains et l'IA dans l'industrie de la&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-10-19T11:31:50+02:00\">19\/10\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 8 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"60495\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-prix-des-maisons-conteneurs-comment-calculer-et-economiser-sur-votre-projet\/\" title=\"Le prix des maisons conteneurs : comment calculer et \u00e9conomiser sur votre projet\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Le-prix-des-maisons-containers_-Comment-calculer-et-economiser-sur-votre-projet-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><a class=\"p-category category-id-2488\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/faq\/\" rel=\"category\">FAQ<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/le-prix-des-maisons-conteneurs-comment-calculer-et-economiser-sur-votre-projet\/\" rel=\"bookmark\">Le prix des maisons conteneurs : comment calculer et \u00e9conomiser sur votre projet<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">R\u00eavez-vous de construire une maison moderne et abordable qui respecte l'environnement ? Les maisons en conteneurs d'exp\u00e9dition sont de plus&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-10-15T14:34:35+02:00\">15\/10\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 18 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"60421\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-avantages-des-maisons-modulaires-durabilite-et-accessibilite\/\" title=\"Les avantages des maisons modulaires : durabilit\u00e9 et accessibilit\u00e9\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Les-avantages-des-maisons-modulaires-_-durabilite-et-accessibilite-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-25\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction-hors-site\/\" rel=\"category\">Construction hors-site<\/a><a class=\"p-category category-id-2488\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/faq\/\" rel=\"category\">FAQ<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-avantages-des-maisons-modulaires-durabilite-et-accessibilite\/\" rel=\"bookmark\">Les avantages des maisons modulaires : durabilit\u00e9 et accessibilit\u00e9<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Dans cet article, nous allons examiner en d\u00e9tail les avantages des maisons modulaires, notamment leur accessibilit\u00e9 et leur durabilit\u00e9.<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-09-18T10:09:47+02:00\">18\/09\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 11 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\t\t<div class=\"pagination-wrap pagination-loadmore\">\r\n\t\t\t<a href=\"#\" class=\"loadmore-trigger\"><span>En montrer plus...<\/span><i class=\"rb-loader\" aria-hidden=\"true\"><\/i><\/a>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4e80a98 rb-sticky is-sidebar\" data-id=\"4e80a98\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-25a7426 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-foxiz-heading\" data-id=\"25a7426\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"foxiz-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_25a7426\" class=\"block-h heading-layout-6\"><div class=\"heading-inner\"><h4 class=\"heading-title\"><span>Plus d'articles...<\/span><\/h4><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ebcefc elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-small-2\" data-id=\"8ebcefc\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"foxiz-list-small-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_8ebcefc\" class=\"block-wrap block-small block-list block-list-small-2 rb-columns rb-col-1 hovering-scale is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60256\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/cubic-house-les-avantages-des-maisons-en-conteneurs-maritimes-pour-reduire-les-couts-de-construction\/\" title=\"Cubic House : les avantages des maisons en conteneurs maritimes pour r\u00e9duire les co\u00fbts de construction\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"800\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Cubic-House-_-les-avantages-des-maisons-en-conteneurs-maritimes-pour-reduire-les-couts-de-construction.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/cubic-house-les-avantages-des-maisons-en-conteneurs-maritimes-pour-reduire-les-couts-de-construction\/\" rel=\"bookmark\">Cubic House : les avantages des maisons en conteneurs maritimes pour r\u00e9duire les co\u00fbts de construction<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-08-31T12:03:06+02:00\">31\/08\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60115\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/luniversite-de-beihang-en-chine-developpe-des-materiaux-de-construction-geopolymeres-pour-la-future-colonisation-lunaire\/\" title=\"L&#8217;universit\u00e9 de Beihang en Chine d\u00e9veloppe des mat\u00e9riaux de construction g\u00e9opolym\u00e8res pour la future colonisation lunaire\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"735\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Luniversite-de-Beihang-en-Chine-developpe-des-materiaux-de-construction-geopolymeres-pour-la-future-colonisation-lunaire.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C448&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/luniversite-de-beihang-en-chine-developpe-des-materiaux-de-construction-geopolymeres-pour-la-future-colonisation-lunaire\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;universit\u00e9 de Beihang en Chine d\u00e9veloppe des mat\u00e9riaux de construction g\u00e9opolym\u00e8res pour la future colonisation lunaire<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-08-02T12:28:08+02:00\">02\/08\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60099\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lemergence-de-la-prefabrication-un-tournant-majeur-de-la-revolution-industrielle\/\" title=\"L&#8217;\u00e9mergence de la pr\u00e9fabrication : un tournant majeur de la r\u00e9volution industrielle\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1280\" height=\"1920\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Lemergence-de-la-prefabrication-un-tournant-majeur-de-la-revolution-industrielle.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C1755&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lemergence-de-la-prefabrication-un-tournant-majeur-de-la-revolution-industrielle\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;\u00e9mergence de la pr\u00e9fabrication : un tournant majeur de la r\u00e9volution industrielle<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-28T12:49:12+02:00\">28\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"60055\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/exploration-de-nouvelles-approches-en-construction-le-projet-livmats-biomimetic-shell-fit\/\" title=\"Exploration de nouvelles approches en construction : le projet livMatS Biomimetic Shell @ FIT\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"666\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Exploration-de-nouvelles-approches-en-construction-le-projet-livMatS-Biomimetic-Shell-@-FIT.jpeg?strip=all&lossy=1&resize=666%2C1000&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/exploration-de-nouvelles-approches-en-construction-le-projet-livmats-biomimetic-shell-fit\/\" rel=\"bookmark\">Exploration de nouvelles approches en construction : le projet livMatS Biomimetic Shell @ FIT<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-25T15:35:01+02:00\">25\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"59981\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/batiments-modulaires-reconditionnes-lalternative-ecologique-pour-une-economie-durable\/\" title=\"B\u00e2timents modulaires reconditionn\u00e9s : l&#8217;alternative \u00e9cologique pour une \u00e9conomie durable\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1440\" height=\"1920\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Batiments-modulaires-reconditionnes-lalternative-ecologique-pour-une-economie-durable.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C1560&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/batiments-modulaires-reconditionnes-lalternative-ecologique-pour-une-economie-durable\/\" rel=\"bookmark\">B\u00e2timents modulaires reconditionn\u00e9s : l&#8217;alternative \u00e9cologique pour une \u00e9conomie durable<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-22T10:26:26+02:00\">22\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"59927\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/maisons-prefabriquees-une-solution-ecologique-et-personnalisable\/\" title=\"Maisons pr\u00e9fabriqu\u00e9es : une solution \u00e9cologique et personnalisable\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1280\" height=\"1920\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Maisons-prefabriquees-une-solution-ecologique-et-personnalisable.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C1755&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/maisons-prefabriquees-une-solution-ecologique-et-personnalisable\/\" rel=\"bookmark\">Maisons pr\u00e9fabriqu\u00e9es : une solution \u00e9cologique et personnalisable<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-18T10:43:12+02:00\">18\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"59638\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-construction-modulaire-dans-le-colorado-accelere-la-creation-de-logements-ouvriers-en-periode-de-crise\/\" title=\"La construction modulaire dans le Colorado acc\u00e9l\u00e8re la cr\u00e9ation de logements ouvriers en p\u00e9riode de crise\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1280\" height=\"720\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/La-construction-modulaire-dans-le-Colorado-accelere-la-creation-de-logements-ouvriers-en-periode-de-crise.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C658&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/la-construction-modulaire-dans-le-colorado-accelere-la-creation-de-logements-ouvriers-en-periode-de-crise\/\" rel=\"bookmark\">La construction modulaire dans le Colorado acc\u00e9l\u00e8re la cr\u00e9ation de logements ouvriers en p\u00e9riode de crise<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-10T10:34:28+02:00\">10\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>edit Construction hors-siteSecteur public Comment les b\u00e2timents modulaires peuvent contribuer aux soins m\u00e9dicaux d&#8217;urgence ? 03\/05\/2023 Lu en 9 mn edit Construction hors-siteSecteur public Pr\u00e9fabrication sur site pour les b\u00e2timents de sant\u00e9 : Plus qu&#8217;un processus, un partenariat ! 27\/03\/2023 Lu en 7 mn edit Construction hors-site Pourquoi la pr\u00e9fabrication fonctionne : quels facteurs \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"footnotes":""},"ams_acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52300"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52300"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52300\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52300"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}