{"id":52398,"date":"2022-12-13T15:57:29","date_gmt":"2022-12-13T13:57:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.immodurable.blog\/?page_id=52398"},"modified":"2023-10-27T16:18:50","modified_gmt":"2023-10-27T14:18:50","slug":"reemploi-recyclage","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.immodurable.blog\/reemploi-recyclage\/","title":{"rendered":"R\u00e9-emploi et recyclage"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"52398\" class=\"elementor elementor-52398\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5c57d22 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5c57d22\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;gradient&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c1ffb4d\" data-id=\"c1ffb4d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bbf3624 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-2\" data-id=\"bbf3624\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_bbf3624\" class=\"block-wrap block-overlay block-overlay-2 light-overlay-scheme p-gradient rb-columns rb-col-1 rb-tcol-2 rb-mcol-1 is-gap-custom hovering-scale ecat-bg-2 meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"61113\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/recyclage-construction-durable\/\" title=\"L&#8217;importance du recyclage dans la construction durable\">\r\n\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Limportance-du-recyclage-dans-la-construction-durable-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/recyclage-construction-durable\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;importance du recyclage dans la construction durable<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-24T09:58:44+02:00\">24\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 23 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"56047\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/recuperer-des-materiaux-de-chantiers-gratuitement-avec-lappli-cycle-zero\/\" title=\"R\u00e9cup\u00e9rer des mat\u00e9riaux de chantiers gratuitement avec l&#8217;appli Cycle Zero\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Recuperer-des-materiaux-de-chantiers-gratuitement-avec-lappli-Cycle-Zero-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/recuperer-des-materiaux-de-chantiers-gratuitement-avec-lappli-cycle-zero\/\" rel=\"bookmark\">R\u00e9cup\u00e9rer des mat\u00e9riaux de chantiers gratuitement avec l&#8217;appli Cycle Zero<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-03-28T12:32:51+02:00\">28\/03\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 5 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a328b9b\" data-id=\"a328b9b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0fed762 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"0fed762\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_0fed762\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale p-center ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"58881\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/une-cooperative-a-caen-pour-eviter-le-gaspillage-de-beton\/\" title=\"Une coop\u00e9rative \u00e0 Caen pour \u00e9viter le gaspillage de b\u00e9ton\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1536\" height=\"1036\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Une-cooperative-a-Caen-pour-eviter-le-gaspillage-de-beton-1536x1036.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=1536%2C1036\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/une-cooperative-a-caen-pour-eviter-le-gaspillage-de-beton\/\" rel=\"bookmark\">Une coop\u00e9rative \u00e0 Caen pour \u00e9viter le gaspillage de b\u00e9ton<\/a><\/h2>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-05-26T10:59:40+02:00\">26\/05\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 5 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-25 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5fb6fbe\" data-id=\"5fb6fbe\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-86d485a elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-2\" data-id=\"86d485a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_86d485a\" class=\"block-wrap block-overlay block-overlay-2 light-overlay-scheme p-gradient rb-columns rb-col-1 rb-tcol-2 rb-mcol-1 is-gap-custom hovering-scale ecat-bg-2 meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"59412\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/leconomie-sociale-et-solidaire-a-lavant-garde-du-reemploi-des-materiaux\/\" title=\"L\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire \u00e0 l\u2019avant-garde du r\u00e9emploi des mat\u00e9riaux\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Leconomie-sociale-et-solidaire-a-lavant-garde-du-reemploi-des-materiaux-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/leconomie-sociale-et-solidaire-a-lavant-garde-du-reemploi-des-materiaux\/\" rel=\"bookmark\">L\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire \u00e0 l\u2019avant-garde du r\u00e9emploi des mat\u00e9riaux<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-06-24T17:58:58+02:00\">24\/06\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 9 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-overlay p-overlay-2\" data-pid=\"60456\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lapproche-novatrice-de-bamb-transformer-les-batiments-en-banques-de-materiaux\/\" title=\"L&#8217;approche novatrice de BAMB : transformer les b\u00e2timents en banques de mat\u00e9riaux\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Lapproche-novatrice-de-BAMB-_-transformer-les-batiments-en-banques-de-materiaux-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content overlay-inner overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-23\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/rehabilitation-renovation\/\" rel=\"category\">R\u00e9habilitation &amp; R\u00e9novation<\/a><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div><h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lapproche-novatrice-de-bamb-transformer-les-batiments-en-banques-de-materiaux\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;approche novatrice de BAMB : transformer les b\u00e2timents en banques de mat\u00e9riaux<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-09-26T22:07:59+02:00\">26\/09\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 11 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-94d7016 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"94d7016\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1280ea4\" data-id=\"1280ea4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a8eb525 elementor-widget elementor-widget-foxiz-heading\" data-id=\"a8eb525\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_a8eb525\" class=\"block-h heading-layout-6\"><div class=\"heading-inner\"><h3 class=\"heading-title\"><a href=\"\/reemploi-recyclage\/\">R\u00e9-emploi et recyclage<\/a><\/h3><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-642ff3e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"642ff3e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3b2ceec\" data-id=\"3b2ceec\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8b7e9fa elementor-widget elementor-widget-toggle\" data-id=\"8b7e9fa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"toggle.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.20.0 - 13-03-2024 *\/\n.elementor-toggle{text-align:left}.elementor-toggle .elementor-tab-title{font-weight:700;line-height:1;margin:0;padding:15px;border-bottom:1px solid #d5d8dc;cursor:pointer;outline:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon{display:inline-block;width:1em}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon svg{margin-inline-start:-5px;width:1em;height:1em}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon.elementor-toggle-icon-right{float:right;text-align:right}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon.elementor-toggle-icon-left{float:left;text-align:left}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon .elementor-toggle-icon-closed{display:block}.elementor-toggle .elementor-tab-title .elementor-toggle-icon .elementor-toggle-icon-opened{display:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active{border-bottom:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active .elementor-toggle-icon-closed{display:none}.elementor-toggle .elementor-tab-title.elementor-active .elementor-toggle-icon-opened{display:block}.elementor-toggle .elementor-tab-content{padding:15px;border-bottom:1px solid #d5d8dc;display:none}@media (max-width:767px){.elementor-toggle .elementor-tab-title{padding:12px}.elementor-toggle .elementor-tab-content{padding:12px 10px}}.e-con-inner>.elementor-widget-toggle,.e-con>.elementor-widget-toggle{width:var(--container-widget-width);--flex-grow:var(--container-widget-flex-grow)}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-toggle\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1461\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1461\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">R\u00e9-emploi et recyclage<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1461\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1461\">Les entreprises de construction peuvent minimiser la quantit\u00e9 de <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/gestion-des-dechets\/\">d\u00e9chets<\/a> de construction g\u00e9n\u00e9r\u00e9s en r\u00e9utilisant les <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-dernieres-tendances-des-materiaux-de-construction-durable\/\">mat\u00e9riaux<\/a> et les structures. Gr\u00e2ce \u00e0 cette m\u00e9thode, les entrepreneurs sont en mesure de r\u00e9utiliser les vieux mat\u00e9riaux des projets pr\u00e9c\u00e9dents. En recyclant ces mat\u00e9riaux et structures, les entrepreneurs pourront \u00e9conomiser de l\u2019argent et des ressources \u00e0 long terme. Un autre aspect de la <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/boucler-la-boucle-leconomie-circulaire-au-service-de-la-construction-durable\/\">r\u00e9utilisation<\/a> des mat\u00e9riaux est qu\u2019elle contribue \u00e0 r\u00e9duire les dommages environnementaux caus\u00e9s par la construction de nouvelles structures. Elle r\u00e9duit \u00e9galement les \u00e9missions, car les mat\u00e9riaux recycl\u00e9s ne produisent pas d\u2019\u00e9missions nocives. En outre, les pratiques durables offrent \u00e9galement une protection aux communaut\u00e9s locales en termes de risques pour la <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/etudes-de-cas-les-projets-de-construction-durable-reussis-dans-le-secteur-public\/\">sant\u00e9<\/a> et la s\u00e9curit\u00e9, comme la poussi\u00e8re et la pollution sonore.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1462\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1462\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Le r\u00e9-emploi<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1462\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1462\">L\u2019un des avantages de la <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/gestion-des-dechets-de-construction-reduire-reutiliser-et-recycler\/\">gestion des d\u00e9chets<\/a> de construction est qu\u2019elle constitue un excellent moyen de r\u00e9utiliser les mat\u00e9riaux et d\u2019\u00e9conomiser de l\u2019argent.. Vous n\u2019avez pas \u00e0 d\u00e9penser autant d\u2019argent pour acheter de nouveaux mat\u00e9riaux, puisque vous r\u00e9cup\u00e9rez d\u00e9j\u00e0 les anciens qui ne sont plus utilis\u00e9s. En outre, en recyclant les mat\u00e9riaux, vous \u00e9conomisez des ressources telles que l\u2019\u00e9nergie et l\u2019eau.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1463\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1463\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Le recyclage<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1463\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1463\">En recyclant les d\u00e9chets de construction tels que le b\u00e9ton, vous r\u00e9duisez les \u00e9missions de carbone dans l\u2019atmosph\u00e8re et l\u2019impact environnemental. Vous r\u00e9duirez \u00e9galement l\u2019espace utilis\u00e9 dans les d\u00e9charges et les co\u00fbts de transport encourus lors du transport des d\u00e9chets de construction vers les d\u00e9charges. Enfin, le <a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/recyclage-construction-durable\/\">recyclage<\/a> des d\u00e9chets de construction peut contribuer \u00e0 r\u00e9duire les co\u00fbts de main-d\u2019\u0153uvre en diminuant les allers-retours entre les sites de travail et les d\u00e9charges.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-toggle-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-1464\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"button\" aria-controls=\"elementor-tab-content-1464\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon elementor-toggle-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-closed\"><i class=\"fas fa-caret-right\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-toggle-icon-opened\"><i class=\"elementor-toggle-icon-opened fas fa-caret-up\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-toggle-title\" tabindex=\"0\">Les perspectives<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-1464\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"region\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-1464\">Le r\u00e9-emploi et le recyclage des d\u00e9chets de construction peuvent \u00eatre b\u00e9n\u00e9fiques \u00e0 votre entreprise de plusieurs fa\u00e7ons. Tout d\u2019abord, cela permet d\u2019\u00e9viter la pollution due au rejet de substances nocives dans l\u2019environnement lors de l\u2019\u00e9limination des mat\u00e9riaux. L\u2019utilisation de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s r\u00e9duit \u00e9galement l\u2019espace n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets dans les d\u00e9charges. En plus de ces avantages, la r\u00e9utilisation et le recyclage permettent \u00e9galement \u00e0 votre entreprise d\u2019\u00e9conomiser de l\u2019argent en r\u00e9duisant les co\u00fbts d\u2019\u00e9limination, en \u00e9conomisant le temps pass\u00e9 \u00e0 traiter ces mat\u00e9riaux et en simplifiant la logistique de votre entreprise.<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9ffa859 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9ffa859\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-36f3f22\" data-id=\"36f3f22\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c80456c elementor-widget elementor-widget-foxiz-grid-box-1\" data-id=\"c80456c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-grid-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_c80456c\" class=\"block-wrap block-grid block-grid-box-1 rb-columns rb-col-4 is-gap-10 light-scheme hovering-scale ecat-bg-1 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61793\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/gestion-de-leau-les-solutions-pour-une-utilisation-responsable\/\" title=\"Gestion de l&#8217;eau : les solutions pour une utilisation responsable\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/infographie cpl eau v31750603465-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/gestion-de-leau-les-solutions-pour-une-utilisation-responsable\/\" rel=\"bookmark\">Gestion de l&#8217;eau : les solutions pour une utilisation responsable<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-02-23T10:03:07+02:00\">23\/02\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 39 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61632\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/boucler-la-boucle-leconomie-circulaire-au-service-de-la-construction-durable\/\" title=\"Boucler la boucle : l&#8217;\u00e9conomie circulaire au service de la construction durable\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Leconomie-circulaire-au-service-de-la-construction-durable-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/boucler-la-boucle-leconomie-circulaire-au-service-de-la-construction-durable\/\" rel=\"bookmark\">Boucler la boucle : l&#8217;\u00e9conomie circulaire au service de la construction durable<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-29T11:09:13+02:00\">29\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 38 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61533\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/gestion-des-dechets-de-construction-reduire-reutiliser-et-recycler\/\" title=\"Gestion des d\u00e9chets de construction : r\u00e9duire, r\u00e9utiliser et recycler\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/Gestion-des-dechets-de-construction-reduire-reutiliser-et-recycler-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><a class=\"p-category category-id-23\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/rehabilitation-renovation\/\" rel=\"category\">R\u00e9habilitation &amp; R\u00e9novation<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/gestion-des-dechets-de-construction-reduire-reutiliser-et-recycler\/\" rel=\"bookmark\">Gestion des d\u00e9chets de construction : r\u00e9duire, r\u00e9utiliser et recycler<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2024-01-12T13:10:09+02:00\">12\/01\/2024<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 41 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-grid p-box p-grid-box-1 box-bg\" data-pid=\"61447\">\r\n\t\t\t<div class=\"grid-box\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/economie-circulaire-cycle-de-vie-des-materiaux\/\" title=\"\u00c9conomie circulaire : les pratiques pour un cycle de vie des mat\u00e9riaux\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"330\" height=\"220\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Economie-circulaire-les-pratiques-pour-un-cycle-de-vie-des-materiaux-2-330x220.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=330%2C220\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><a class=\"p-category category-id-23\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/rehabilitation-renovation\/\" rel=\"category\">R\u00e9habilitation &amp; R\u00e9novation<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<h4 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/economie-circulaire-cycle-de-vie-des-materiaux\/\" rel=\"bookmark\">\u00c9conomie circulaire : les pratiques pour un cycle de vie des mat\u00e9riaux<\/a><\/h4>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-12-15T06:50:51+02:00\">15\/12\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 18 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2070938 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2070938\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;none&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-custom\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-66 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6af106c elementor-invisible\" data-id=\"6af106c\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c7d0731 elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"c7d0731\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_c7d0731\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"61208\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/integrer-rse-et-taxonomie\/\" title=\"Comment int\u00e9grer la RSE et la taxonomie verte dans la construction durable\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"860\" height=\"573\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Comment-integrer-la-RSE-et-la-taxonomie-verte-dans-la-construction-durable4-860x573.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=860%2C573\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/integrer-rse-et-taxonomie\/\" rel=\"bookmark\">Comment int\u00e9grer la RSE et la taxonomie verte dans la construction durable<\/a><\/h2><p class=\"entry-summary\">D\u00e9couvrez comment innover dans la construction durable en int\u00e9grant la RSE et la taxonomie verte. Notre blog vous offre des informations cl\u00e9s sur les pratiques de construction respectueuses de l'<a href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/batiments-verts\/\">environnement<\/a>,&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta has-bookmark\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-30T12:23:26+02:00\">30\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 46 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<span class=\"rb-bookmark bookmark-trigger\" data-pid=\"61208\"><\/span>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-15f69f7 elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-box-1\" data-id=\"15f69f7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-list-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_15f69f7\" class=\"block-wrap block-big block-list block-list-box-1 hovering-scale ecat-bg-1 is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61127\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/techniques-de-recyclage-du-beton-impact-sur-la-qualite-du-materiau-recycle\/\" title=\"Techniques de recyclage du b\u00e9ton : impact sur la qualit\u00e9 du mat\u00e9riau recycl\u00e9\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Techniques-de-recyclage-du-beton-_-impact-sur-la-qualite-du-materiau-recycle-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/techniques-de-recyclage-du-beton-impact-sur-la-qualite-du-materiau-recycle\/\" rel=\"bookmark\">Techniques de recyclage du b\u00e9ton : impact sur la qualit\u00e9 du mat\u00e9riau recycl\u00e9<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Notre objectif est de fournir une compr\u00e9hension approfondie de ces techniques et de leurs avantages, afin d'encourager leur utilisation dans&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-24T10:23:35+02:00\">24\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 29 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"61113\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/recyclage-construction-durable\/\" title=\"L&#8217;importance du recyclage dans la construction durable\">\r\n\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Limportance-du-recyclage-dans-la-construction-durable-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/recyclage-construction-durable\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;importance du recyclage dans la construction durable<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Dans cet article, nous allons explorer l'importance du recyclage dans la construction durable, en mettant l'accent sur les mat\u00e9riaux recyclables&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-24T09:58:44+02:00\">24\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 23 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"60868\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/gestion-des-dechets\/\" title=\"La gestion des d\u00e9chets dans la construction durable : un d\u00e9fi \u00e0 relever\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/La-gestion-des-dechets-dans-la-construction-durable-Un-defi-a-relever-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/gestion-des-dechets\/\" rel=\"bookmark\">La gestion des d\u00e9chets dans la construction durable : un d\u00e9fi \u00e0 relever<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">La gestion des d\u00e9chets est l'un des aspects cl\u00e9s de la construction durable, car elle permet de r\u00e9duire les d\u00e9chets,&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-12T11:34:08+02:00\">12\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 23 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b85236d elementor-widget elementor-widget-foxiz-overlay-1\" data-id=\"b85236d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-overlay-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_b85236d\" class=\"block-wrap block-overlay overlay-1 light-overlay-scheme p-gradient hovering-scale ecat-bg-2 ecat-size-big meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-highlight p-overlay-1\" data-pid=\"60850\">\r\n\t\t\t<div class=\"overlay-holder\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/efficacite-energetique\/\" title=\"L&#8217;efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les b\u00e2timents : les meilleures pratiques\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"860\" height=\"555\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Lefficacite-energetique-dans-les-batiments-Les-meilleures-pratiques-860x555.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=860%2C555\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-wrap\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"overlay-inner p-content overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-27\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/eco-construction\/\" rel=\"category\">Eco-construction<\/a><a class=\"p-category category-id-22\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-bas-carbone\/\" rel=\"category\">Energies bas-carbone<\/a><a class=\"p-category category-id-21\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/energies-renouvelables\/\" rel=\"category\">Energies renouvelables<\/a><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div><h2 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/efficacite-energetique\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les b\u00e2timents : les meilleures pratiques<\/a><\/h2><p class=\"entry-summary\">L'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les b\u00e2timents est devenue une pr\u00e9occupation majeure dans le contexte actuel de transition vers une \u00e9conomie plus verte et durable. Les b\u00e2timents sont responsables d'une part importante&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta has-bookmark\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-11-11T12:31:14+02:00\">11\/11\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 30 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<span class=\"rb-bookmark bookmark-trigger\" data-pid=\"60850\"><\/span>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a2be06 elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-box-1\" data-id=\"9a2be06\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"foxiz-list-box-1.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_9a2be06\" class=\"block-wrap block-big block-list block-list-box-1 hovering-scale ecat-bg-1 is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"60456\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lapproche-novatrice-de-bamb-transformer-les-batiments-en-banques-de-materiaux\/\" title=\"L&#8217;approche novatrice de BAMB : transformer les b\u00e2timents en banques de mat\u00e9riaux\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Lapproche-novatrice-de-BAMB-_-transformer-les-batiments-en-banques-de-materiaux-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-23\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/rehabilitation-renovation\/\" rel=\"category\">R\u00e9habilitation &amp; R\u00e9novation<\/a><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lapproche-novatrice-de-bamb-transformer-les-batiments-en-banques-de-materiaux\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;approche novatrice de BAMB : transformer les b\u00e2timents en banques de mat\u00e9riaux<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Cet article se propose d'explorer le concept de BAMB, de pr\u00e9senter les projets mis en \u0153uvre et les solutions pour&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-09-26T22:07:59+02:00\">26\/09\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 11 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"59979\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/leconomie-circulaire-dans-la-construction-limportance-de-la-reutilisation-des-materiaux\/\" title=\"L&#8217;\u00e9conomie circulaire dans la construction : l&#8217;importance de la r\u00e9utilisation des mat\u00e9riaux\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Leconomie-circulaire-dans-la-construction-limportance-de-la-reutilisation-des-materiaux-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-14\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/construction\/\" rel=\"category\">Construction durable<\/a><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/leconomie-circulaire-dans-la-construction-limportance-de-la-reutilisation-des-materiaux\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;\u00e9conomie circulaire dans la construction : l&#8217;importance de la r\u00e9utilisation des mat\u00e9riaux<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Cet article se penchera sur l'\u00e9conomie circulaire dans le secteur de la construction et l'importance de la r\u00e9utilisation des mat\u00e9riaux.&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-22T10:34:11+02:00\">22\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 15 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-list p-box p-list-1 p-list-box-1 box-bg\" data-pid=\"59802\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-box\">\r\n\t\t\t<div class=\"list-holder\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"list-feat-holder\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"feat-holder overlay-text\">\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-featured\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/cycle-zero-accedez-a-des-materiaux-de-chantier-inutilises-et-neufs\/\" title=\"Cycle Z\u00e9ro : acc\u00e9dez \u00e0 des mat\u00e9riaux de chantier inutilis\u00e9s et neufs\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"420\" height=\"280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Cycle-Zero-accedez-a-des-materiaux-de-chantier-inutilises-et-neufs-420x280.jpg?strip=all&amp;lossy=1&amp;ssl=1&fit=420%2C280\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<div class=\"p-categories p-top\"><a class=\"p-category category-id-24\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/category\/reemploi-recyclage\/\" rel=\"category\">R\u00e9emploi &amp; Recyclage<\/a><\/div>\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t\t\t<h3 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/cycle-zero-accedez-a-des-materiaux-de-chantier-inutilises-et-neufs\/\" rel=\"bookmark\">Cycle Z\u00e9ro : acc\u00e9dez \u00e0 des mat\u00e9riaux de chantier inutilis\u00e9s et neufs<\/a><\/h3><p class=\"entry-summary\">Avec le d\u00e9veloppement et le succ\u00e8s grandissant de Cycle Z\u00e9ro, l'entreprise souhaite \u00e0 pr\u00e9sent se d\u00e9velopper en r\u00e9gion afin de&hellip;<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-13T12:36:08+02:00\">13\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t<span class=\"meta-el meta-read\">Lu en 15 mn<\/span>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\t\t<div class=\"pagination-wrap pagination-loadmore\">\r\n\t\t\t<a href=\"#\" class=\"loadmore-trigger\"><span>En montrer plus...<\/span><i class=\"rb-loader\" aria-hidden=\"true\"><\/i><\/a>\r\n\t\t<\/div>\r\n\t\t<\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-887dff5 rb-sticky is-sidebar\" data-id=\"887dff5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5f80029 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-foxiz-heading\" data-id=\"5f80029\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"foxiz-heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_5f80029\" class=\"block-h heading-layout-6\"><div class=\"heading-inner\"><h4 class=\"heading-title\"><span>Plus d'articles...<\/span><\/h4><\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-12f5b38 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-foxiz-list-small-2\" data-id=\"12f5b38\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"foxiz-list-small-2.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<div id=\"uid_12f5b38\" class=\"block-wrap block-small block-list block-list-small-2 rb-columns rb-col-1 hovering-scale is-feat-right meta-s-\"><div class=\"block-inner\">\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"59737\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lutilisation-des-deblais-de-chantier-pour-construire-en-terre-une-solution-pour-leconomie-circulaire\/\" title=\"L&#8217;utilisation des d\u00e9blais de chantier pour construire en terre : une solution pour l&#8217;\u00e9conomie circulaire\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Lutilisation-des-deblais-de-chantier-pour-construire-en-terre-_-une-solution-pour-leconomie-circulaire.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/lutilisation-des-deblais-de-chantier-pour-construire-en-terre-une-solution-pour-leconomie-circulaire\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;utilisation des d\u00e9blais de chantier pour construire en terre : une solution pour l&#8217;\u00e9conomie circulaire<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-12T11:03:59+02:00\">12\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"59714\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/remise-une-association-qui-mise-sur-la-reutilisation-des-materiaux-de-construction\/\" title=\"Remise : une association qui mise sur la r\u00e9utilisation des mat\u00e9riaux de construction\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Remise-une-association-qui-mise-sur-la-reutilisation-des-materiaux-de-construction.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/remise-une-association-qui-mise-sur-la-reutilisation-des-materiaux-de-construction\/\" rel=\"bookmark\">Remise : une association qui mise sur la r\u00e9utilisation des mat\u00e9riaux de construction<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-12T10:46:42+02:00\">12\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"59634\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/reutilisation-dans-le-secteur-de-la-construction-contexte-historique-et-enjeux-actuels\/\" title=\"R\u00e9utilisation dans le secteur de la construction : contexte historique et enjeux actuels\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Reutilisation-dans-le-secteur-de-la-construction-contexte-historique-et-enjeux-actuels.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/reutilisation-dans-le-secteur-de-la-construction-contexte-historique-et-enjeux-actuels\/\" rel=\"bookmark\">R\u00e9utilisation dans le secteur de la construction : contexte historique et enjeux actuels<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-11T09:40:32+02:00\">11\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"59646\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/comment-obm-construction-sest-engagee-a-revaloriser-les-chutes-de-bois-pour-reduire-son-empreinte-carbone\/\" title=\"Comment OBM Construction s&#8217;est engag\u00e9e \u00e0 revaloriser les chutes de bois pour r\u00e9duire son empreinte carbone\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"788\" height=\"454\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Comment-OBM-Construction-sest-Engagee-a-revaloriser-les-chutes-de-bois-pour-reduire-son-empreinte-carbone.jpg?strip=all&lossy=1&resize=788%2C454&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/comment-obm-construction-sest-engagee-a-revaloriser-les-chutes-de-bois-pour-reduire-son-empreinte-carbone\/\" rel=\"bookmark\">Comment OBM Construction s&#8217;est engag\u00e9e \u00e0 revaloriser les chutes de bois pour r\u00e9duire son empreinte carbone<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-10T10:06:55+02:00\">10\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"59585\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/limportance-de-la-reutilisation-des-materiaux-dans-la-reduction-de-lempreinte-carbone\/\" title=\"L&#8217;importance de la r\u00e9utilisation des mat\u00e9riaux dans la r\u00e9duction de l&#8217;empreinte carbone\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Limportance-de-la-reutilisation-des-materiaux-dans-la-reduction-de-lempreinte-carbone.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/limportance-de-la-reutilisation-des-materiaux-dans-la-reduction-de-lempreinte-carbone\/\" rel=\"bookmark\">L&#8217;importance de la r\u00e9utilisation des mat\u00e9riaux dans la r\u00e9duction de l&#8217;empreinte carbone<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-08T11:41:14+02:00\">08\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"59587\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/sinfina-une-solution-pour-reduire-lempreinte-carbone-du-btp-grace-au-reemploi\/\" title=\"SINFINA : une solution pour r\u00e9duire l&#8217;empreinte carbone du BTP gr\u00e2ce au r\u00e9emploi\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1280\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/SINFINA-une-solution-pour-reduire-lempreinte-carbone-du-BTP-grace-au-reemploi.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C780&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/sinfina-une-solution-pour-reduire-lempreinte-carbone-du-btp-grace-au-reemploi\/\" rel=\"bookmark\">SINFINA : une solution pour r\u00e9duire l&#8217;empreinte carbone du BTP gr\u00e2ce au r\u00e9emploi<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-07T11:21:07+02:00\">07\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t<div class=\"p-wrap p-small p-list-small-2\" data-pid=\"59589\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"feat-holder\">\t\t<div class=\"p-featured ratio-v1\">\r\n\t\t\t\t\t<a class=\"p-flink\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-benefices-du-diagnostic-pemd-pour-les-professionnels-du-batiment\/\" title=\"Les b\u00e9n\u00e9fices du diagnostic PEMD pour les professionnels du b\u00e2timent\">\r\n\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1278\" height=\"1920\" src=\"https:\/\/cdn.immodurable.blog\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Les-benefices-du-diagnostic-PEMD-pour-les-professionnels-du-batiment.jpg?strip=all&lossy=1&resize=1170%2C1758&ssl=1\" class=\"featured-img wp-post-image\" alt=\"\" loading=\"eager\" title=\"\">\t\t<\/a>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<div class=\"p-content\">\r\n\t\t\t<h5 class=\"entry-title\">\t\t<a class=\"p-url\" href=\"https:\/\/www.immodurable.blog\/les-benefices-du-diagnostic-pemd-pour-les-professionnels-du-batiment\/\" rel=\"bookmark\">Les b\u00e9n\u00e9fices du diagnostic PEMD pour les professionnels du b\u00e2timent<\/a><\/h5>\t\t\t<div class=\"p-meta\">\r\n\t\t\t\t<div class=\"meta-inner is-meta\">\r\n\t\t\t\t\t<span class=\"meta-el meta-date\">\r\n\t\t\t\t<time class=\"date published\" datetime=\"2023-07-07T11:14:14+02:00\">07\/07\/2023<\/time>\r\n\t\t<\/span>\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div>\r\n\t<\/div><\/div>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>edit R\u00e9emploi &amp; Recyclage \u00ab Le calcul est vite fait \u00bb : r\u00e9emploi des mat\u00e9riaux en Territoire de Belfort 31\/03\/2023 Lu en 1 mn edit R\u00e9emploi &amp; Recyclage Recyclage et r\u00e9emploi mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s : nouveaux enjeux de l&#8217;\u00e9conomie circulaire 29\/05\/2023 Lu en 2 mn edit R\u00e9emploi &amp; Recyclage Recyclage des d\u00e9chets inertes, le projet ReFeR-BTP [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_mi_skip_tracking":false,"footnotes":""},"ams_acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52398"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52398"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52398\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.immodurable.blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52398"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}